msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: HTML5Rocks - Korean\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: chang w. doh <changwook.doh@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chang W. Doh <changwook.doh@gmail.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-Bookmarks: 517,-1,-1,-1,-1,-1,-1,-1,-1,459\n"
"Language: ko_KR\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.7\n"

# HTML5Rocks PO File
# Copyright (C) 2012
# This file is distributed under the same license as the HTML5Rocks package.
# Mike West <mkwst@google.com>
#
# msgid ""
# msgstr ""
#: _tutorials.yaml.html:1
msgid "Techniques for Streaming Multimedia"
msgstr "멀티미디어 스트리밍을 위한 기법"

#: _tutorials.yaml.html:2
msgid "Techniques for streaming content using various HTML5 APIs."
msgstr "다양한 HTML5 API를 사용한 컨텐츠 스트리밍을 위한 기법"

#: _tutorials.yaml.html:3
msgid "A non-responsive approach to building cross-device webapps"
msgstr "크로스 디바이스용 웹앱 빌드를 위한 비-반응형 접근"

#: _tutorials.yaml.html:4
msgid ""
"Responsive design is great for changing the styling of your UIs depending on "
"screen size, but as your projects increase in complexity, you may want to "
"serve custom versions of your client depending on what kind of device your "
"visitors are using. This article covers classifying visitor's devices into "
"device classes, and serving the appropriate version, while maximizing code "
"reuse between versions."
msgstr ""
"반응형 디자인은 화면 사이즈에 따라 UI의 스타일을 바꾸는데 훌륭하지만 방문자"
"가 사용하는 디바이스의 종류마다 맞춘 클라이언트 버전을 제공하고자 하는만큼 프"
"로젝트의 복잡도는 증가합니다. 이 글은 방문자의 디바이스를 분류하고 코드를 최"
"대한 재활용하여 적합한 버전을 제공하는 방법을 다루고 있습니다."

#: _tutorials.yaml.html:5
msgid "Case Study: A Tale of An HTML5 Game with Web Audio"
msgstr "사례 : Web Audio과 HTML5 게임 이야기"

#: _tutorials.yaml.html:6
msgid ""
"Gradient Studios ported their award-winning Fieldrunners game to HTML5. This "
"article chronicles their journey in utilizing the Web Audio API to implement "
"sound for Fieldrunners."
msgstr ""
"Gradient Studios는 그들의 수상작인 필드러너 게임을 HTML5로 포팅하였습니다. "
"이 글은 필드러너의 사운드를 구현하는데 사용된 웹 오디오 API의 활용에 대한 그"
"들의 여정을 기록하였습니다. "

#: _tutorials.yaml.html:7
msgid "WebGL Transforms"
msgstr "WebGL 트랜스폼"

#: _tutorials.yaml.html:8
msgid "How 3D transforms work and how you can use them in WebGL."
msgstr "3D 변환이 어떻게 동작하고 어떻게 그것을 WebGL에서 사용하는가"

#: _tutorials.yaml.html:9
msgid "Creating a Mobile-First Responsive Web Design"
msgstr "'모바일 우선'의 반응형 웹 디자인 만들기"

#: _tutorials.yaml.html:10
msgid ""
"Responsive web design gives web creators some tools for making layouts that "
"respond to any screen size. This article uses fluid grids, flexible images "
"and media queries to get the layout looking great regardless of the size of "
"the device's screen dimensions."
msgstr ""
"반응형 웹 디자인은 웹 개발자들이 어떠한 화면 해상도에도 반응하는 레이아웃을 "
"만드는데 사용하는 도구들입니다. 이글은 플루이드 그리드와 확장성있는 이미지, "
"미디어 쿼리를 이용하여 디바이스의 해상도에 걸맞는 레이아웃을 작성하는 방법을 "
"제공합니다."

#: _tutorials.yaml.html:11 _tutorials.yaml.html.py:151
msgid "Introduction to JavaScript Source Maps"
msgstr "자바스크립트 소스 맵의 소개"

#: _tutorials.yaml.html:12 _tutorials.yaml.html.py:152
msgid ""
"Have you ever found yourself wishing you could keep your client-side code "
"readable and more importantly debuggable even after you've combined and "
"minified it, without impacting performance? Well now you can through the "
"magic of source maps."
msgstr ""
"결합 및 최소화 뒤에도 성능의 손실 없이 클라이언트 코드의 명시성을 유지하고 보"
"다 디버깅을 중시한 코드를 바라고 있는 당신을 발견한 적이 있습니까? 자, 이제 "
"당신은 소스 맵의 마법을 경험할 수 있을 것입니다."

#: _tutorials.yaml.html:13
msgid "Writing Augmented Reality Applications using JSARToolKit"
msgstr "JSARToolKit을 이용한 증강현실 어플리케이션의 작성"

#: _tutorials.yaml.html:14
msgid ""
"Using the JSARToolKit library with WebRTC to build augmented reality "
"applications in JavaScript."
msgstr ""
"자바스크립트에서 증강현실 어플리케이션 구축을 위한 JSARToolkit 라이브러리와 "
"WebRTC의 이용"

#: _tutorials.yaml.html:15
msgid "Developing Game Audio with the Web Audio API"
msgstr "웹 오디오 API를 이용한 게임 오디오의 개발"

#: _tutorials.yaml.html:16
msgid ""
"Varied intensity background music, overlapping sound effects and "
"randomization, sound source and listener spatialization (and directional "
"sound cones), room effects via convolution, detect and prevent clipping, and "
"implement dynamics compression. Including interactive inline demos!"
msgstr ""
"다양한 세기의 배경 음악, 겹쳐진 효과음, 랜덤 음원, 청취자 공간감 (지향성 음"
"원 콘), 중복을 통한 공간 효과와 클리핑 방지와 동적 압축의 구현을 인터랙티브"
"한 일련의 데모들과 함께 설명합니다."

#: _tutorials.yaml.html:17
msgid "Case Study: Building Technitone.com"
msgstr "사례: Techniton.com의 구축"

#: _tutorials.yaml.html:18
msgid ""
"How Technitone.com was built with the Web Audio API, WebGL, WebSockets, and "
"a decent amount of magic."
msgstr ""
"어떻게 웹 오디오 API, WebGL, 웹소켓과 적당한 양의 마법을 이용하여 Technitone."
"com을 구축하였는가."

#: _tutorials.yaml.html:19
msgid "Capturing Audio &amp; Video in HTML5"
msgstr "HTML5에서의 오디오 녹음과 비디오 녹화"

#: _tutorials.yaml.html:20
msgid "How to capture audio and video using the navigator.getUserMedia() API."
msgstr ""
"어떻게 navigator.getUserMedia() API를 이용하여 오디오와 비디오를 캡쳐하는가"

#: _tutorials.yaml.html:21
msgid "Case Study: Bouncy Mouse"
msgstr "사례: Bouncy Mouse"

#: _tutorials.yaml.html:22
msgid ""
"Bouncy Mouse is a slingshot platformer by Munkadoo Games. This article talks "
"about porting the game to HTML5 and WebAudio."
msgstr ""
"Bouncy Mouse는 Munkadoo Games가 제작한 새총 게임입니다. 이 글은 HTML5와 웹 오"
"디오를 이용해 이 게임을 포팅하는 것에 대해 이야기합니다."

#: _tutorials.yaml.html:23
msgid "Mixing Positional Audio and WebGL"
msgstr "위치기반 오디오와 WebGL을 섞어 사용하기"

#: _tutorials.yaml.html:24
msgid ""
"How to use the positional audio features in Web Audio API with Three.js."
msgstr ""
"어떻게 Three.js에서 웹 오디오 API의 위치 기반 오디오 기능을 사용할 수 있는가"

#: _tutorials.yaml.html:25
msgid "WebGL Fundamentals"
msgstr "WebGL 심화"

#: _tutorials.yaml.html:26
msgid ""
"Fundamentals of using WebGL as a 2D drawing API and using shaders for image "
"processing."
msgstr ""
"WebGL을 2D Drawing API처럼 사용하기와 이미지 처리를 위한 쉐이더 사용의 심화 "
"과정"

#: _tutorials.yaml.html:27
msgid "Getting Started With the Track Element"
msgstr "Track 엘리먼트의 기초"

#: _tutorials.yaml.html:28
msgid ""
"The track element provides a simple, standardized way to add subtitles and "
"captions to video and audio, but can also be used with other kinds of timed "
"data, to improve searchability and enable deep linking."
msgstr ""
"Track 엘리먼트는 비디오와 오디오에 부제목이나 캡션을 추가하기 위한 단순하고 "
"표준화된 방법을 제공하지만 검색성의 개선과 완전한 연결을 가능하게 하기 위해 "
"다른 종류의 타임 데이터를 사용하여야 합니다."

#: _tutorials.yaml.html:29
msgid "Google Photography Prize Gallery"
msgstr "구글 사진 수상작 갤러리"

#: _tutorials.yaml.html:30
msgid ""
"Building the gallery widget for the Google Photography Prize site using "
"Closure."
msgstr "클로저를 이용한 구글 사신 수상작 사이트의 갤러리 위젯 구축"

#: _tutorials.yaml.html:31
msgid "Animating a Million Letters Using Three.js"
msgstr "Three.js를 이용한 10만개의 글자 애니메이션하기"

#: _tutorials.yaml.html:32
msgid "A guide to using shaders to animate large amounts of particles."
msgstr "대량의 파티클을 애니메이션하기 위한 쉐이더의 이용 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:33
msgid "Case Study: Building the Stanis&#x0142;aw Lem Google doodle"
msgstr "사례연구: 구글 Stanis&#x0142;aw Lem 두들의 개발"

#: _tutorials.yaml.html:34
msgid ""
"A walk through of the HTML5 tech behind the Stanis&#x0142;aw Lem Google "
"doodle."
msgstr "구글의 Stanis&#x0142;aw Lem 두들의 HTML5 기술에 대해 훑어봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:35
msgid "Migrating your WebSQL DB to IndexedDB"
msgstr "WebSQL 데이터베이스를 인덱스 데이터베이스로 마이그레이션하기"

#: _tutorials.yaml.html:36
msgid ""
"A look at what it would take to port a WebSQL based application to IndexedDB."
msgstr ""
"WebSQL 기반의 어플리케이션을 인덱스 데이터베이스로 포팅하기 위해 필요한 것들"
"을 살펴봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:37
msgid "Using CORS"
msgstr "CORS의 사용"

#: _tutorials.yaml.html:38
msgid ""
"An introduction to Cross Origin Resource Sharing (CORS), which gives scripts "
"the ability to make cross-origin XHRs."
msgstr ""
"Cross-origin을 지원하는 XHR 스크립트를 포함한 Cross Origin Resource Sharing"
"(CORS)의 소개"

#: _tutorials.yaml.html:39
msgid "The Synchronous FileSystem API for Workers"
msgstr "(웹)워커를 위한 동기화된 파일 시스템 API"

#: _tutorials.yaml.html:40
msgid ""
"The HTML5 FileSystem API offers an synchronous version to be used in the "
"context of Web Workers. The tutorial introduces the Synchronous API, and "
"gives practical examples of using it."
msgstr ""
"HTML5 파일시스템 API는 웹 워커간에 사용할 수 있는 동기화 버전을 제공합니다. "
"이 튜토리얼은 동기화 API를 소개하고 그것을 사용하는 실습형 예제를 제공합니다."

#: _tutorials.yaml.html:41
msgid "Getting Started with Web Audio API"
msgstr "웹 오디오 API 시작하기"

#: _tutorials.yaml.html:42
msgid ""
"A gentle introduction to loading and playing, cross-fading, and filtering "
"sound using the Web Audio API."
msgstr ""
"웹 오디오 API를 이용한 음원의 로딩, 재생, 상쇄 그리고 필터링에 대한 친절한 소"
"개"

#: _tutorials.yaml.html:43
msgid "HTML5 Techniques for Optimizing Mobile Performance"
msgstr "모바일 성능 최적화를 위한 HTML5 기법"

#: _tutorials.yaml.html:44
msgid ""
"Learn the fundamentals of an HTML5 mobile framework. From network detection "
"to sliding, flipping, and more."
msgstr ""
"HTML5 모바일 프레임워크에 대해 네트워크 검출부터 슬라이딩, 플리핑 등까지 자세"
"히 배워봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:45
msgid "Introduction to Rapha&euml;l.js"
msgstr "Rapha&euml;l.js의 소개"

#: _tutorials.yaml.html:46
msgid "Learn how to use Rapha&euml;l.js to create cross-platform SVG scenes."
msgstr ""
"Rapha&euml;l.js을 이용하여 어떻게 크로스플랫폼 SVG 장면 생성을 하는지에 대해 "
"배워봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:47
msgid "Measuring Page Load Speed with Navigation Timing"
msgstr "네비게이션 타이밍을 이용한 페이지 로딩 속도 측정하기"

#: _tutorials.yaml.html:48
msgid ""
"Get accurate and detailed timing statistics-natively-for page navigation and "
"load events."
msgstr ""
"페이지 탐색 및 로드 이벤트를 위한 정확하고 자세한 네이티브 타이밍 통계 얻기"

#: _tutorials.yaml.html:49
msgid "Improving HTML5 Canvas Performance"
msgstr "HTML5 캔버스의 성능 개선"

#: _tutorials.yaml.html:50
msgid ""
"Ten tips to make your canvas applications and games faster. Every technique "
"is backed up by a performance test."
msgstr ""
"당신의 캔버스 기반 어플리케이션 및 게임을 더 빠르게 만들어 줄 10가지 팁. 모"
"든 기법들(의 타당성)은 성능 시험에 기반하고 있습니다."

#: _tutorials.yaml.html:51
msgid "How Browsers Work: Behind the scenes of modern web browsers"
msgstr "브라우저는 어떻게 동작하는가 : 모던 웹 브라우저들의 장면들 뒤에서"

#: _tutorials.yaml.html:52
msgid ""
"In this comprehensive primer, you will learn what happens in the browser "
"between when you type google.com in the address bar until you see the Google "
"page on the browser screen."
msgstr ""
"이 포괄적 예제를 통해 브라우저의 주소 표시줄에 google.com을 입력하고 화면에 "
"Google의 페이지가 나타날 때까지 브라우저에서 무슨 일이 일어나는가를 배울 수 "
"있습니다."

#: _tutorials.yaml.html:53
msgid "Integrating Canvas into your Web App"
msgstr "웹 앱에 캔버스 통합하기"

#: _tutorials.yaml.html:54
msgid ""
"Use the HTML5 canvas element to create, edit, open, export images and tips "
"on how these techniques can be applied to an existing web application."
msgstr ""
"HTML5 캔버스 요소를 이용해 이미지를 생성, 수정, 로딩, 출력하는 방법과 이러한 "
"기법들을 어떻게 기존 웹 어플리케이션에 적용하는지에 대한 팁들"

#: _tutorials.yaml.html:55
msgid "Case Study: Auto-Resizing HTML5 Games"
msgstr "사례: HTML5 게임의 자동 크기 조절"

#: _tutorials.yaml.html:56
msgid "Resizing your game to fit a variety of form factors and window sizes."
msgstr "다양한 폼 요소들과 윈도우 크기에 맞춘 게임 화면을 조절하기"

#: _tutorials.yaml.html:57
msgid "Simple Asset Management for HTML5 Games"
msgstr "HTML5 게임을 위한 간단한 자원 관리 방법"

#: _tutorials.yaml.html:58
msgid "Centralize and manage the asset downloads for your HTML5 game."
msgstr "HTML5 게임의 애셋 다운로드를 통합 관리하기"

#: _tutorials.yaml.html:59
msgid ""
"Feature, Browser, and Form Factor Detection: It's Good for the Environment"
msgstr "기능, 브라우저 그리고 폼 팩터의 검출: (각 실행) 환경에 따른 좋은 것들"

#: _tutorials.yaml.html:60
msgid ""
"Tune your app to the environment it's running in using Feature Detection, "
"Browser Detection, and Form Factor detection."
msgstr ""
"기능 및 브라우저, 폼 팩터의 검출을 이용하여 실행 환경에 맞도록 앱을 튜닝합니"
"다."

#: _tutorials.yaml.html:61
msgid "HTML5 vs Native: The Mobile App Debate"
msgstr "HTML5 대 네이티브: 모바일 앱에 대한 논의"

#: _tutorials.yaml.html:62
msgid ""
"There are still compelling reasons to go native, and clearly, many "
"developers are indeed going that route. This article is a debate on native "
"versus web. We'll examine each point in favor of native, then we'll let the "
"web come in and give its best defense."
msgstr ""
"여전히 네이티브로 가야하는 설득력있는 이유는 아직 있으며 분명히 많은 개발자"
"가 실제로 그 길을 가고있습니다. 이 글은 네이티브 대 웹을 논의합니다. 우리는 "
"네이티브의 관점에서 여러가지를 검토하고 나서 우리가 웹으로 갈 수 있도록 하고 "
"그를 위한 최고의 이유를 줄 것입니다."

#: _tutorials.yaml.html:63
msgid "An Introduction to Shaders"
msgstr "쉐이더의 소개"

#: _tutorials.yaml.html:64
msgid ""
"Want to learn about WebGL shaders but don't know where to start? I'm here to "
"help!"
msgstr ""
"WebGL 쉐이더에 대해 배우고 싶으나 어디서부터 시작해야할지 모르시겠습니까? 제"
"가 도와드리겠습니다!"

#: _tutorials.yaml.html:65
msgid "Getting Started with Three.js"
msgstr "Three.js 시작하기"

#: _tutorials.yaml.html:66
msgid ""
"Three.js is a powerful engine for doing native 3D work in your browser. But "
"how do you get going?"
msgstr ""
"Three.js는 네이티브 3D 동작을 브라우저 상에서 제공하는 강력한 엔진입니다. 하"
"지만 당신이 어떻게 해야 할까요?"

#: _tutorials.yaml.html:67
msgid "Making Forms Fabulous with HTML5"
msgstr "HTML5로 멋진 폼 만들기"

#: _tutorials.yaml.html:68
msgid ""
"Take advantage of improved forms support in HTML5 to build better forms, "
"more easily."
msgstr ""
"HTML5에서 지원하는 개선된 폼을 이용해 보다 쉽고 훌륭하게 폼을 만들어보자."

# grid가 (앞을 막는) 철망
#: _tutorials.yaml.html:69
msgid "Working Off the Grid with HTML5 Offline"
msgstr "HTML5 오프라인 파헤치기"

#: _tutorials.yaml.html:70
msgid ""
"This article covers practical techniques and examples for handling "
"connectivity flakiness."
msgstr "이 글은 연결들을 다루기 위한 실제 기법과 예들을 소개합니다."

#: _tutorials.yaml.html:71
msgid "Rendering HTML5 in older browsers with Google Chrome Frame"
msgstr "기존 브라우저에서 구글 크롬 프레임을 이용한 HTML5 렌더링"

#: _tutorials.yaml.html:72
msgid ""
"HTML5 adds a multitude of new awesome tools to the web developer toolbox. "
"Google Chrome Frame helps bringing these features to older browsers. This "
"article will tell you how to use Chrome Frame on your site."
msgstr ""
"HTML5는 여러가지 새롭고 훌륭한 기능들을 웹 개발 환경에 제공하고 있습니다.  구"
"글 크롬 프레임은 이전 버전의 브라우저에서 이러한 기능들을 지원하는 역할을 합"
"니다. 이 글은 사이트에서 크롬 프레임을 사용하는 방법을 다루고 있습니다."

#: _tutorials.yaml.html:73
msgid "New Tricks in XMLHttpRequest2"
msgstr "XMLHttpRequest2의 새로운 트릭들"

#: _tutorials.yaml.html:74
msgid ""
"There has been a slew of improvements to our old friend "
"<code>XMLHttpRequest</code> for working with different types of data. This "
"tutorial covers the new hotness."
msgstr ""
"우리의 오랜 친구인 <code>XMLHttpRequest</code>는  다른 형식의 데이터와 동작하"
"는 몇가지 개선이 있었다. 이 튜토리얼은 이에 대한 새롭고 핫한 내용들을 다룬다."

#: _tutorials.yaml.html:75
msgid "Chrome Experiments Demo Harness"
msgstr "크롬 실험용 데모 활용"

#: _tutorials.yaml.html:76
msgid ""
"Experiences from building a kiosk-style demo station with HTML and WebGL."
msgstr "HTML과 WebGL을 이용한 키오스트 형태의 데모 스테이션 구축 관련 경험들"

#: _tutorials.yaml.html:77
msgid "Image Filters with Canvas"
msgstr "캔버스를 이용한 이미지 필터"

#: _tutorials.yaml.html:78
msgid "A quick guide to writing custom image filters with &lt;canvas&gt;."
msgstr ""
"&lt;canvas&gt;를 이용한 커스텀 이미지 필터를 작성하기 위한 시작 가이드."

#: _tutorials.yaml.html:79
msgid "This End Up: Using Device Orientation"
msgstr "끝장내기: 디바이스 방향(Orientation)의 사용"

#: _tutorials.yaml.html:80
msgid ""
"Learn how to use device orientation and device motion events to tell when "
"your computer is moving."
msgstr ""
"컴퓨터가 이동할 때 발생되는 디바이스의 오리엔테이션과 모션 이벤트를 어떻게 사"
"용하는지 배워봅시다."

#: _tutorials.yaml.html:81
msgid "Multi-touch Web Development"
msgstr "멀티 터치 웹 개발"

#: _tutorials.yaml.html:82
msgid "Introduction on touch events for mobile devices."
msgstr "모바일 디바이스의 터치 이벤트에 대한 소개"

#: _tutorials.yaml.html:83
msgid "Case Study: Real-time Updates in Stream Congress"
msgstr "사례: 스트림 콩그레스의  실시간 갱신"

#: _tutorials.yaml.html:84
msgid ""
"Choosing the right technology to accomplish real-time, asynchronous updates."
msgstr "실시간 비동기 업데이트를 처리하기 위한 올바른 기술의 선택"

#: _tutorials.yaml.html:85
msgid "Case Study: Converting Wordico from Flash to HTML5"
msgstr "사례: 플래시로 작성된 Wordico의 HTML5 변환"

#: _tutorials.yaml.html:86
msgid ""
"Learn how we converted our <a href=\"https://chrome.google.com/webstore/"
"detail/ehehfnkgbccpcjmfhdkbeakkpibbcfdl\">Wordico</a> crossword game from "
"Flash to HTML5."
msgstr ""
"우리가 어떻게 <a href=\"https://chrome.google.com/webstore/detail/"
"ehehfnkgbccpcjmfhdkbeakkpibbcfdl\">Wordico</a> 낱말맞추기 게임을 플래시에서 "
"HTML5로 변환했는지 알아봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:87
msgid "\"Mobifying\" Your HTML5 Site"
msgstr "HTML5 사이트의 \"수정\" "

#: _tutorials.yaml.html:88
msgid ""
"A guide on how to create a mobile version of an existing HTML5 website. This "
"study looks at what was required to make html5rocks.com friendly to mobile "
"users."
msgstr ""
"기존 HTML5 웹사이트의 모바일 버전을 어떻게 작성하는지에 대한 가이드를 통해 "
"html5rocks.com이 모바일 사용자 친화적으로 만들어지기 위해 어떤 것들이 필요했"
"는지 살펴봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:89
msgid "Typographic effects in canvas"
msgstr "캔버스 상에서의 조판 디자인 효과"

#: _tutorials.yaml.html:90
msgid ""
"Effects in canvas inner/outer shadows, neon-glows, reflections, space-age, "
"pattern/gradient overlays, stereoscopic imaging, and other text/vector-"
"effects..."
msgstr ""
"캔버스 상에서의 내/외의 그림자, 형광, 반사, 초현대적, 패턴/그라디언트 오버레"
"이, 입체 이미지, 다양한 텍스트/벡터 효과 등"

#: _tutorials.yaml.html:91
msgid "Improving the Performance of your HTML5 App"
msgstr "HTML5 앱의 성능 개선"

#: _tutorials.yaml.html:92
msgid "Optimization strategies and techniques for HTML5 applications."
msgstr "HTML5 어플리케이션을 위한 최적화 전략과 기법들"

#: _tutorials.yaml.html:93
msgid "Case Study: Onslaught! Arena"
msgstr "사례연구: Onslaught! Arena"

#: _tutorials.yaml.html:94
msgid ""
"Learn how <a href=\"https://chrome.google.com/webstore/detail/"
"khodnfbkbanejphecblcofbghjdgfaih\">Onslaught! Arena</a> created their fast-"
"paced, arcade-style medieval fantasy shoot 'em up."
msgstr ""
"아케이드 스타일의 중세 판타지 슈팅 게임, <a href=\"https://chrome.google.com/"
"webstore/detail/khodnfbkbanejphecblcofbghjdgfaih\">Onslaught! Arena</a>을 어"
"떻게 빠른 속도로 개발했는지 알아봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:95
msgid "No Tears Guide to HTML5 Games"
msgstr "HTML5 게임을 위한 어려울 것 없는 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:96
msgid "Building an HTML5 game using &lt;canvas&gt;, the no tears way."
msgstr "&lt;canvas&gt;를 이용한 HTML5 게임 개발, 어려울 것 없습니다."

#: _tutorials.yaml.html:97
msgid "Case Study: HTML5 MathBoard"
msgstr "사례 연구: HTML5 MathBoard"

#: _tutorials.yaml.html:98
msgid ""
"A discussion on how the iPad's popular <a href=\"https://chrome.google.com/"
"webstore/detail/elcilkmmbpmchojdmdohhoalmfmkcklk\">MathBoard</a> application "
"was ported to HTML5."
msgstr ""
"어떻게 아이패드의 인기 어플리케이션인 <a href=\"https://chrome.google.com/"
"webstore/detail/elcilkmmbpmchojdmdohhoalmfmkcklk\">MathBoard</a> 을 HTML5로 "
"포팅하였는가."

#: _tutorials.yaml.html:99
msgid "Case Study: Page Flip Effect from 20thingsilearned.com"
msgstr "사례 연구: 20thingsilearned.com의 페이지 넘기기 효과"

#: _tutorials.yaml.html:100
msgid ""
"Learn how to re-create the page flip effect found on <a href=\"http://"
"www.20thingsilearned.com\">20thingsilearned.com</a> using the Canvas API."
msgstr ""
"<a href=\"http://www.20thingsilearned.com\">20thingsilearned.com</a>의 페이"
"지 넘기기 효과를 캔버스 API를 이용해서 재구현하는 방법에 대해 알아봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:101
msgid "Exploring the FileSystem APIs"
msgstr "파일시스템 API 알아보기"

#: _tutorials.yaml.html:102
msgid ""
"The FileSystem APIs give applications the ability to read/write files and "
"directories in a secure, sandboxed file system on a user's local machine."
msgstr ""
"파일시스템 API는 어플리케이션이 파일과 디렉토리를 사용자의 로컬 시스템의 파"
"일 시스템을 안전한 샌드박스 형태로 읽고 쓸 수 있도록 기능을 제공합니다."

#: _tutorials.yaml.html:103
msgid "A Simple TODO list using HTML5 IndexedDB"
msgstr "HTML5 인덱스 데이터베이스를 이용한 간단한 할일(TODO) 리스트"

#: _tutorials.yaml.html:104
msgid ""
"IndexedDB represents the future of query-able client-side storage. This "
"tutorial presents a real world application implementing the basics of the "
"IndexedDB API."
msgstr ""
"인덱스 데이터베이스는 쿼리가능한 클라이언트 스토리지의 미래를 보여줍니다. 이 "
"튜토리얼은 IndexedDB API의 기초적인 기능을 통해 실제 어플리케이션을 구현하는 "
"것을 보여줍니다."

#: _tutorials.yaml.html:105
msgid "Case Study: Getting Entangled with HTML5 Canvas"
msgstr "사례 연구: HTML5 캔버스를 이용한 Entanglement 살펴보기"

#: _tutorials.yaml.html:106
msgid ""
"Entanglement is a puzzle game made by Gopherwood Studios. This article talks "
"about Entanglement's usage of the &lt;canvas&gt; tag."
msgstr ""
"Entanglement는 Gopherwood Studios가 만든 퍼즐 게임입니다. 이 글은 캔버스 태그"
"의 Entanglement의 사용 사례에 대해 설명합니다."

#: _tutorials.yaml.html:107
msgid "Stream Updates with Server-Sent Events"
msgstr "Server-Sent 이벤트를 이용한 지속적 업데이트"

#: _tutorials.yaml.html:108
msgid ""
"The EventSource API is designed for receiving push notifications from a "
"server, removing the need for client-size XHR polling."
msgstr ""
"EventSource API는 클라이언트에 맞춘 XHR 폴링을 제거하여 서버로부터 푸시 알림"
"(Notification)을 받기 위해 디자인되었습니다."

#: _tutorials.yaml.html:109
msgid "Introducing WebSockets: Bringing Sockets to the Web"
msgstr "웹소켓의 소개: 소켓을 웹으로 가져오기"

#: _tutorials.yaml.html:110
msgid ""
"Learn how to use WebSockets to add low latency bidirectional client-server "
"communication to your web app."
msgstr ""
"어떻게 웹 소켓을 사용하여 낮은 지연을 가지는 양방향 클라이언트-서버 통신을 "
"웹 페이지에 추가할 수 있는지에 대해 알아봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:111
msgid "Quick hits with the Flexible Box Model"
msgstr "Flexible Box Model에 대해 빠르게 알아보기"

#: _tutorials.yaml.html:112
msgid ""
"An introduction to <q>flexbox</q>, an alternative <abbr title=\"Cascading "
"Style Sheets\">CSS</abbr> layout scheme based on vboxes and hboxes."
msgstr ""
"An introduction to <q>flexbox</q>, an alternative <abbr title=\"Cascading "
"Style Sheets\">CSS</abbr> layout scheme based on vboxes and hboxes."

#: _tutorials.yaml.html:113
msgid "Client-Side Storage"
msgstr "클라이언트측 스토리지"

#: _tutorials.yaml.html:114
msgid ""
"An overview of client-side storage techniques: Web Storage (local/session "
"storage), Web SQL Database, Indexed Database, Filesystem."
msgstr ""
"클라이언트측 스토리지 기법의 오버뷰: 웹 스토리지(로컬/세션 스토리지), Web "
"SQL 데이터베이스, 인덱스 데이터베이스, 파일시스템"

# 이경우 Native의 해석은?
#: _tutorials.yaml.html:115
msgid "Native HTML5 Drag and Drop"
msgstr "(네이티브) HTML5 드래그앤 드랍"

#: _tutorials.yaml.html:116
msgid ""
"Drag-and-drop is yet another first class citizen in HTML5! This article "
"explains how to enhance your web applications by adding native DnD "
"functionality."
msgstr ""
"드래그앤 드랍은 아직 HTML5의 일급객체는 아니다. 이 글에서는 네이티브 드래그"
"앤 드랍 기능의 추가를 통해 웹 어플리케이션을 어떻게 개선할 수 있는지를 설명한"
"다."

#: _tutorials.yaml.html:117
msgid "Case Study: HTML5 in deviantART muro"
msgstr "사례: deviantART muro의 HTML5"

#: _tutorials.yaml.html:118
msgid "Learn how deviantART used HTML5 drawing features in deviantART muro."
msgstr ""
"deviantART muro에서 deviantART가 HTML5 그리기 기능을 어떻게 사용하였는지 알아"
"봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:119
msgid "Case Study: Drag and Drop Download in Chrome"
msgstr "사례: 크롬에서의 드래그앤 드랍 다운로드"

#: _tutorials.yaml.html:120
msgid ""
"Learn how Box.net implemented GMail's attachment drag and drop to the "
"desktop."
msgstr ""
"Box.net에서 데스크탑에서 지메일의 드래그앤 드랍 첨부를 어떻게 구현하였는지 알"
"아봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:121
msgid "3D and CSS"
msgstr "3D와 CSS"

#: _tutorials.yaml.html:122
msgid "Learn how to build exciting 3D user interfaces using the power of CSS."
msgstr ""
"CSS의 강력함을 이용한 멋진 3D 유저 인터페이스를 어떻게 구축할 수 있는지 알아"
"봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:123
msgid "HTML5 Video"
msgstr "HTML5 비디오"

#: _tutorials.yaml.html:124
msgid ""
"Video is one of the most interesting and widely supported features of HTML5. "
"This tutorial covers the mechanics of incorporating native video into your "
"site (without a plugin) and gives interesting examples of using the &gt;"
"video&lt; tag."
msgstr ""
"비디오는 HTML5의 가장 흥미롭고 널리 지원되는 기술 중 하나입니다. 이 튜토리얼"
"은 (플러그인 없이) 네이티브 비디오를 사이트에 적용하는 ()의 원리와 &gt;"
"video&lt; 태그의 흥미로운 사용 예를 보여준다."

#: _tutorials.yaml.html:125
msgid "\"Offline\": What does it mean and why should I care?"
msgstr "\"오프라인\": 오프라인이 무엇이고 왜 중요할까?"

#: _tutorials.yaml.html:126
msgid ""
"A discussion of what it means to take an application \"offline\" and the "
"options available to developers for doing so."
msgstr ""
"어플리케이션 \"오프라인\"의 의미와 개발자가 이를 지원하기 위해 가능한 옵션들"
"에 대한 논의"

#: _tutorials.yaml.html:127
msgid "Quick guide to webfonts via @font-face"
msgstr "@font-face를 이용한 웹폰트의 간단 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:128
msgid ""
"Webfonts give new typographic freedom to designers while retaining "
"scalability and accessibility."
msgstr ""
"웹폰트는 확장성과 연동성을 확보하면서 디자이너에게 새로운 (타이포그래픽 상"
"의) 자유를 제공합니다."

#: _tutorials.yaml.html:129
msgid "Auditing Your Web App For Speed"
msgstr "웹앱 성능 검사하기"

#: _tutorials.yaml.html:130
msgid ""
"The Audit Panel is an excellent tool for examining latency in your web apps. "
"It offers customized recommendations to enhance performance and reduce "
"latency."
msgstr ""
"검사 패널은 웹앱의 지연을 측정하기 위한 훌륭한 도구입니다. 검사 패널은 성능 "
"개선과 지연을 단속하기 위한 커스텀화된 요구사항을 제공합니다."

#: _tutorials.yaml.html:131
msgid "The Basics of Web Workers"
msgstr "웹 워커(Web Workers) 기초"

#: _tutorials.yaml.html:132
msgid ""
"Web Workers are a means of spawning background scripts in your application, "
"giving thread-like message passing for handling computationally intensive "
"tasks."
msgstr ""
"웹워커는 어플리케이션에서 스레드와 유사한 메세지 전달을 통해 임의의 연산 작업"
"을  조작할 수 있는 백그라운드 스크립트의 spawning을 의미합니다."

#: _tutorials.yaml.html:133
msgid "Introduction to Chrome Developer Tools, Part One"
msgstr "크롬 개발자 도구의 소개, 파트 1"

#: _tutorials.yaml.html:134
msgid ""
"An introduction to the tools available in Google Chrome that make a "
"developer's life easier!"
msgstr ""
"개발자의 삶을 좀 더 손쉽게 만들어줄 구글 크롬에서 사용 가능한 도구들의 소개"

#: _tutorials.yaml.html:135
msgid "Best Practices for a Faster Web App with HTML5"
msgstr "빠른 HTML5 웹앱을 위한 최고의 사례들"

#: _tutorials.yaml.html:136
msgid ""
"How to effectively use features from HTML5 to improve the performance and "
"responsiveness of your app."
msgstr ""
"어떻게하면 HTML5의 기능들을 앱의 성능과 반응성 개선을 위해 효과적으로 사용할 "
"수 있는가."

#: _tutorials.yaml.html:137
msgid "A Beginner's Guide to Using the Application Cache"
msgstr "어플리케이션 캐시의 사용을 위한 초보자 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:138
msgid ""
"A step-by-step guide to taking your web app offline using the application "
"cache APIs."
msgstr "어플리케이션 캐시 API를 이용한 웹 앱 오프라인의 단계적 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:139
msgid "Practical Guide to Take Your TODO List Offline"
msgstr "할일(TODO) 리스트를 오프라인으로 구현하는 실용적 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:140
#, python-format
msgid ""
"Expanding on the <a href=\"/%(LANGUAGE_CODE)s/tutorials/webdatabase/todo/"
"\">simple TODO list</a>, this tutorial gives a practical guide for taking "
"the sample offline using the application cache."
msgstr ""
"이 튜토리얼은 어플리케이션 캐시를 이용하여 오프라인 동작 샘플을 작성하는 실용"
"적인 가이드를 <a href=\"/%(LANGUAGE_CODE)s/tutorials/webdatabase/todo/"
"\">simple TODO list</a>의 확장을 통해 설명합니다."

#: _tutorials.yaml.html:141
msgid "Reading files in JavaScript using the File APIs"
msgstr "자바스크립트에서 파일 API를 이용하여 파일 읽기"

#: _tutorials.yaml.html:142
msgid ""
"Starter guide for using the File/FileList/FileReader APIs to process and "
"read binary files in JavaScript."
msgstr ""
"자바스크립트에서 바이너리 파일을 읽고 처리하는 File/FileList/FileReader API"
"의 이용을 위한 시작 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:143
msgid "A Simple Trip Meter using the Geolocation API"
msgstr "Geolocation API를 이용한 간단한 이동 측정 (어플리케이션)"

#: _tutorials.yaml.html:144
msgid ""
"Learn how to implement geolocation very quickly including a distance "
"calculator"
msgstr ""
"Geolocation를 이용하여 아주 빠르게 거리 계산기를 어떻게 구현하는지 알아봅니"
"다."

#: _tutorials.yaml.html:145
msgid "Using the Notifications API"
msgstr "알림(Notification) API 사용하기"

#: _tutorials.yaml.html:146
msgid "Learn the notification basics creating a twitter notification"
msgstr "트위터 알림의 구현을 통해 알림(Notification)을 알아봅니다."

#: _tutorials.yaml.html:147
msgid "A Simple TODO list using HTML5 WebDatabases"
msgstr "HTML5 웹데이터베이스를 이용한 간단한 할일 리스트"

#: _tutorials.yaml.html:148
msgid "Create a TODO list which persists data using a client side database."
msgstr ""
"클라이언트측 데이터베이스를 이용하여 할일(TODO) 리스트를 영구적인 데이터로 생"
"성하기"

#: _tutorials.yaml.html:149
msgid "Quick Guide to Implementing the HTML5 Audio Tag"
msgstr "HTML5 오디오 태그의 구현을 위한 간단 가이드"

#: _tutorials.yaml.html:150
msgid ""
"Learn how to use the HTML5 audio tag and fall back to Flash on platforms "
"which do not support it."
msgstr ""
"어떻게 HTML5 오디오 태그를 사용하고 지원하지 않는 플랫폼에서 플래시로 대체하"
"는지에 대해 알아보자."

#: main.py:201
msgid "this feature"
msgstr "이 기능은"

#: main.py:219
msgid "HTML5Rocks - Posts & Tutorials"
msgstr "HTML5Rocks - 포스트와 튜토리얼"

#: main.py:221 templates/base.html:27
msgid ""
"A resource for developers looking to put HTML5 to use today, including "
"information on specific features and when to use them in your apps."
msgstr ""
"특정 기능들에 대한 정보와 그것들을 언제 앱에서 사용해야 하는지를 포함하고 있"
"는 최근 개발자들이 즐겨 사용하는 HTML5 리소스들"

#: main.py:302
msgid ""
"Sorry, this article isn't available in your native language; we've "
"redirected you to the English version."
msgstr "죄송합니다. 이 글은 한국어를 지원하지 않아 영문 버전으로 이동합니다."

#: content/community.html:5 content/features/index.html:11
#: templates/base.html:78 templates/base.html.py:173
msgid "Home"
msgstr "메인"

#: content/community.html:78 content/index.html:257 content/resources.html:287
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: content/community.html:79
msgid ""
"The HTML5 community is getting bigger and bigger. Here you will find some "
"resources to be up to date about the latest HTML5 news as well as to be able "
"to discuss with developers and engineers the experimental features and "
"proposals around the standards and browser implementations."
msgstr ""
"HTML5 커뮤니티는 점점 더 커지고 있습니다. 여기에서 개발자들간에 논의되는 최"
"신 HTML5 뉴스와 실용적 기능, 규격과 브라우저 구현과 관련된 제안들과 만날 수 "
"있는 몇 가지를 찾을 수 있을 것입니다."

#: content/community.html:84
msgid "Forum"
msgstr "포럼"

#: content/community.html:85
msgid "Events"
msgstr "이벤트"

#: content/community.html:86
msgid "IRC Channel"
msgstr "iRC 채널"

#: content/community.html:87
msgid "Twitter"
msgstr "트위터"

#: content/community.html:174
msgid "HTML5 conferences (Lanyrd)"
msgstr "HTML5 컨퍼런스 (Lanyrd)"

#: content/community.html:178
msgid "HTML5 Meetup Groups"
msgstr "HTML5 밋업 그룹"

#: content/community.html:182
msgid "Google Developer Events Calendar"
msgstr "구글 개발자 이벤트 캘린더"

#: content/community.html:190
msgid "HTML5 Events"
msgstr "HTML5 이벤트"

#: content/index.html:5 templates/base.html:32
msgid "A resource for open web HTML5 developers"
msgstr "오픈 웹 HTML5 개발자를 위한 리소스"

#: content/index.html:88
msgid "Latest Articles"
msgstr "최근 게시된 글들"

#: content/index.html:90
msgid "RSS"
msgstr "RSS"

# 트윗하기인지 트윗인지...
#: content/index.html:114 content/profiles.html:52 content/resources.html:42
#: content/slides.html:164 content/why.html:32
#: content/features/feature.html:25 content/tutorials/index.html:69
#: templates/tutorial.html:123
msgid "Tweet"
msgstr "트윗하기"

#: content/index.html:117
msgid "See more &rarr;"
msgstr "더보기 &rarr;"

#: content/index.html:124
msgid "Welcome to HTML5ROCKS"
msgstr "Welcome to HTML5ROCKS"

#: content/index.html:125
msgid "What kind of HTML dev do you think you are?"
msgstr "어떤 종류의 HTML 개발을 생각하고 있습니까?"

#: content/index.html:128
msgid ""
"\n"
"      HTML5 is the ubiquitous platform for the web. Whether you're a mobile "
"web\n"
"      developer, an enterprise with specific business needs, or a serious "
"game\n"
"      dev looking to explore the web as a new platform, HTML5 has something "
"for\n"
"      you! Choose your path:\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      HTML5는 그냥 웹을 위한 플랫폼입니다. 여러분이 모바일 웹 개발자, 특정 사"
"업을 위한 기업용 개발자, 게임 개발자 중 어떤 일을 하시던 새로운 플랫폼으로 웹"
"을 알아보고 있다면 HTML5가 여러분을 도울 수 있습니다. \n"
"      "

#: content/index.html:140 content/mobile/index.html:30
#: content/mobile/index.html.py:52 content/tutorials/index.html:36
#: templates/base.html:170 templates/base.html.py:177
msgid "Mobile"
msgstr "모바일"

#: content/index.html:142
msgid ""
"\n"
"          Web developers can use the same set of technologies they know and "
"love\n"
"          to build rich web applications that work across different device\n"
"          types.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"웹 개발자들은 다른 디바이스 타입 간에 동작하는 리치 웹 어플리케이션을 구축하"
"기 위해 그들이 알고 사랑해마지 않는 하나의 기술셋을 사용할 수 있습니다."

#: content/index.html:153 content/gaming/index.html:34
#: content/gaming/index.html.py:56 content/tutorials/index.html:37
#: templates/base.html:174 templates/base.html.py:181
msgid "Gaming"
msgstr "게임"

#: content/index.html:155
msgid ""
"\n"
"          High performance 2D/3D graphics, offline asset storage, rich "
"audio\n"
"          APIs, and socket-based networking let you create compelling "
"modern\n"
"          games and reach users like never before.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"           2D/3D 고성능 그래픽, 오프라인 저장소, 풍부한 오디오 API, 소켓기반 "
"네트워킹으로 이전에 보지못한 최신 게임을 만들어서 사용자에게 다가갈 수 있습니"
"다."

#: content/index.html:166 content/business/index.html:33
#: content/business/index.html.py:55 content/tutorials/index.html:38
#: templates/base.html:178
msgid "Business"
msgstr "비즈니스"

#: content/index.html:168
msgid ""
"\n"
"          HTML5 brings substantial benefits for companies that no other IT "
"model\n"
"          can &ndash; in simplicity, cost, security, flexibility and "
"mobility.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          HTML5는 다른 플렛폼이 제공할 수 없는 단순함, 비용, 보안. 확장성, 가"
"용성의 이점을  회사에 제공합니다."

#: content/index.html:178
msgid "Or get straight to the tech!"
msgstr "기능으로 바로 이동해도 됩니다."

#: content/index.html:184 templates/base.html:80
msgid "HTML5 Features"
msgstr "HTML5의 특징"

#: content/index.html:187
msgid ""
"\n"
"        HTML5 is making the web platform more powerful in a number of "
"different\n"
"        areas. Try learning by major HTML5 feature groups.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"                HTML5는 많은 영역에서 웹 플랫폼을 더 강력하게 만듭니다. "
"HTML5 기능을 분류별로 배워봅시다."

#: content/index.html:194 content/features/index.html:19
#: content/features/offline.html:5 content/features/offline.html.py:6
#: content/tutorials/index.html:44 templates/base.html:113
#: templates/base.html.py:191 templates/base.html:235
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#: content/index.html:195 content/features/_feature_blank.html:5
#: content/features/_feature_blank.html:6 content/features/index.html:22
#: content/features/storage.html:5 content/features/storage.html.py:6
#: content/tutorials/index.html:45 templates/base.html:118
#: templates/base.html.py:188 templates/base.html:195
#: templates/base.html.py:246
msgid "Storage"
msgstr "저장소"

#: content/index.html:196 content/features/connectivity.html:5
#: content/features/connectivity.html:6 content/tutorials/index.html:46
#: templates/base.html:123 templates/base.html.py:192 templates/base.html:199
#: templates/base.html.py:257
msgid "Connectivity"
msgstr "네트워크 연결"

#: content/index.html:197 content/features/file_access.html:5
#: content/features/file_access.html:6 content/features/index.html:16
#: content/tutorials/index.html:47 templates/base.html:128
#: templates/base.html.py:196 templates/base.html:203
#: templates/base.html.py:268
msgid "File Access"
msgstr "파일 접근"

#: content/index.html:198 content/features/semantics.html:5
#: content/features/semantics.html.py:6 content/tutorials/index.html:48
#: templates/base.html:133 templates/base.html.py:200 templates/base.html:207
#: templates/base.html.py:279
msgid "Semantics"
msgstr "시맨틱"

#: content/index.html:199 content/tutorials/index.html:49
#: templates/base.html:138 templates/base.html.py:204 templates/base.html:211
#: templates/base.html.py:290
msgid "Audio/Video"
msgstr "오디오/비디오"

#: content/index.html:200 content/tutorials/index.html:50
#: templates/base.html:143 templates/base.html.py:208 templates/base.html:215
#: templates/base.html.py:301
msgid "3D/Graphics"
msgstr "3D/그래픽"

#: content/index.html:201 content/features/index.html:21
#: content/features/presentation.html:5 content/features/presentation.html:6
#: content/tutorials/index.html:26 content/tutorials/index.html.py:51
#: templates/base.html:148 templates/base.html.py:212 templates/base.html:219
#: templates/base.html.py:312
msgid "Presentation"
msgstr "CSS3"

#: content/index.html:202 content/features/index.html:20
#: content/features/performance.html:5 content/features/performance.html:6
#: content/tutorials/index.html:52 templates/base.html:153
#: templates/base.html.py:216 templates/base.html:223
#: templates/base.html.py:323
msgid "Performance"
msgstr "성능"

#: content/index.html:203 content/tutorials/index.html:53
#: templates/base.html:158 templates/base.html.py:220 templates/base.html:335
msgid "Nuts &amp; Bolts"
msgstr "너트 &amp; 볼트"

#: content/index.html:210 templates/base.html:83
msgid "Why HTML5?"
msgstr "왜 HTML5인가?"

#: content/index.html:212
msgid "Why you should care."
msgstr "관심가져야 하는 이유."

#: content/index.html:214
msgid ""
"\n"
"          HTML5 introduces many cutting-edge features that enable developers "
"to\n"
"          create web apps&hellip;\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          웹앱 개발이 가능한 많은 최첨단 기능이 HTML5에&hellip;\n"
"          "

# 고려
#: content/index.html:224 content/business/index.html:33
#: content/gaming/index.html:34 content/mobile/index.html:30
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#: content/index.html:226
msgid "Learn what's new."
msgstr "새로운 내용 학습"

#: content/index.html:227
msgid ""
"\n"
"          Articles, tutorials, case studies, and demos that show you how to "
"use\n"
"          HTML5 features.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"HTML5를 어떻게 사용하는지 보여주는 아티클, 튜토리얼, 사례 연구, 데모"

#: content/index.html:237 content/resources.html:5
#: content/resources.html.py:15 templates/base.html:82
#: templates/base.html.py:242 templates/base.html:253
#: templates/base.html.py:264 templates/base.html:275
#: templates/base.html.py:286 templates/base.html:297
#: templates/base.html.py:308 templates/base.html:319
#: templates/base.html.py:342
msgid "Resources"
msgstr "참고자료"

# 고려
#: content/index.html:239 content/resources.html:20
msgid "All HTML5, all the time."
msgstr "언제나, HTML5의 모든 것"

#: content/index.html:240
msgid ""
"\n"
"          Cultivated list of additional resources to help you on your HTML5\n"
"          learning voyage.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          HTML5 학습 과정에 도움을 주고자 축척한 참고자료 목록."

#: content/index.html:251
msgid "Contributors"
msgstr "여기에 기여한 분들"

#: content/index.html:256
msgid "HTML5 Gurus Rock"
msgstr "든든한 HTML5 전문가"

#: content/index.html:260
msgid ""
"\n"
"      HTML5Rocks is <a href=\"http://code.google.com/p/html5rocks/\" rel="
"\"external\">open source</a>\n"
"      and community driven. Tweak the code or <a href=\"http://code.google."
"com/p/html5rocks/wiki/ContributorsGuide\" rel=\"external\">contribute</a>\n"
"      a new tutorial. We'd love to have your help and expertise!\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      HTML5Rocks은 <a href=\"http://code.google.com/p/html5rocks/\" rel="
"\"external\">오픈소스</a>이며 커뮤니티를 중시합니다. 코드를 수정하고 새 튜토"
"리얼을 <a href=\"http://code.google.com/p/html5rocks/wiki/ContributorsGuide"
"\" rel=\"external\">기고</a>해 주세요. 여러분의 도움과 전문지식이 필요합니"
"다. \n"
"      "

#: content/index.html:267 content/profiles.html:41
#: content/tutorials/index.html:76
msgid "<strong>Follow us</strong> on <span>Google+</span>"
msgstr "<span>Google+</span> <strong>팔로우</strong>"

#: content/live.html:5
msgid "Google Developers Live"
msgstr "구글 개발자 라이브"

#: content/privacy.html:5
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 보호정책"

#: content/privacy.html:12
msgid "HTML5 Rocks <span>Privacy Policy</span>"
msgstr "HTML5 Rocks <span>개인정보 보호정책</span>"

#: content/privacy.html:16
msgid ""
"\n"
"        The HTML5ROCKS website (the \"Website\") is hosted by Google and, as "
"such, for the purposes of personal information, the Website operates as any "
"other Google service. Google's Privacy Policy is available at <a href="
"\"http://www.google.com/privacy.html\">http://www.google.com/privacy.html</"
"a>.</p>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        HTML5ROCKS 웹사이트 (the \"Website\")는 구글이 호스팅하고 있으며 다"
"른 구글 서비스들처럼 웹사이트의 운영을 위한 용도로만 개인정보를 사용합니다. "
"일반적인 구글의 개인정보 보호정책은 <a href=\"http://www.google.com/privacy."
"html\">http://www.google.com/privacy.html</a>에서 확인할 수 있습니다.</p>\n"
"      "

#: content/profiles.html:4
msgid "Author Profiles"
msgstr "저자 프로필"

#: content/profiles.html:17 content/resources.html:14 templates/base.html:29
#: templates/base.html.py:32 templates/base.html:72 templates/base.html.py:74
#: templates/base.html:102 templates/tutorial.html:12
msgid "HTML5 Rocks"
msgstr "HTML5 Rocks"

#: content/profiles.html:18
msgid "Authors"
msgstr "저자"

#: content/profiles.html:23
msgid "Our honorable contributors."
msgstr "우리를 위해 공헌한 고마운 분들입니다."

#: content/profiles.html:26 content/resources.html:23
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You can <a href=\"http://twitter.com/ChromiumDev\">follow us on "
"Twitter</a>,\n"
"          read the <a href=\"/%(LANGUAGE_CODE)s/tos\">Terms of Service</a> "
"or <a href=\"/%(LANGUAGE_CODE)s/privacy\">Privacy Policy</a>,\n"
"          or <a href=\"http://code.google.com/p/html5rocks/issues/entry"
"\">report a bug or request a feature</a>.\n"
"          <small>This site contains information on APIs that are not part of "
"the W3C HTML5 specification.</small>\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          <a href=\"http://twitter.com/ChromiumDev\">트위터에서 우리를 팔로우"
"하세요</a>,\n"
"          <a href=\"/%(LANGUAGE_CODE)s/tos\">서비스 약관</a>이나 <a href=\"/"
"%(LANGUAGE_CODE)s/privacy\">개인정보 보호정책</a>,\n"
"          <a href=\"http://code.google.com/p/html5rocks/issues/entry\">버그리"
"포트 및 기능 요청</a>에 대해 읽어보세요.\n"
"          <small>이 사이트는 W3C HTML5 규격이 아닌 API 정보도 포함하고 있습니"
"다.</small>\n"
"        "

#: content/profiles.html:34
msgid ""
"          <strong>HTML5 Rocks</strong> is a <strong><img src=\"/static/"
"images/google_logo_small.png\" alt=\"Google logo\" title=\"Google\"></"
"strong> project.        "
msgstr ""
"<strong>HTML5 Rocks</strong> 는 <strong><img src=\"/static/images/"
"google_logo_small.png\" alt=\"Google\"></strong> 프로젝트입니다.       "

#: content/profiles.html:102
msgid "Contributions"
msgstr "공헌"

#: content/resources.html:31
msgid ""
"\n"
"          <strong>HTML5 Rocks</strong> is a <strong><img src=\"/static/"
"images/google_logo_small.png\" alt=\"Google\"></strong> project.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          <strong>HTML5 Rocks</strong> 는 <strong><img src=\"/static/images/"
"google_logo_small.png\" alt=\"Google\"></strong> 프로젝트입니다.\n"
"        "

#: content/resources.html:51 templates/base.html:85
msgid "Contribute"
msgstr "기여하기"

#: content/resources.html:53
msgid ""
"\n"
"          This site and all of its tutorials and presentation slides are <a "
"href=\"http://code.google.com/p/html5rocks/\" rel=\"external\">open source "
"projects</a>. Tweak the code or <a href=\"http://code.google.com/p/"
"html5rocks/wiki/ContributorsGuide\" rel=\"external\">contribute</a> new "
"guides!\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          이 사이트와 사이트의 모든 튜토리얼, 프리젠테이션 슬라이드들은 <a "
"href=\"http://code.google.com/p/html5rocks/\" rel=\"external\">오픈 소스 프로"
"젝트</a>입니다. 코드를 수정하거나 <a href=\"http://code.google.com/p/"
"html5rocks/wiki/ContributorsGuide\" rel=\"external\">공헌</a>을 위한 신규 가"
"이드들을 확인하세요!\n"
"        "

#: content/resources.html:60
msgid "Chrome Frame"
msgstr "크롬 프레임"

#: content/resources.html:62
msgid ""
"\n"
"          Ready to develop in HTML5 but worried about supporting older "
"versions of Internet Explorer? Learn how <a href=\"http://code.google.com/"
"chrome/chromeframe/\">Google Chrome Frame</a> can help. It's easy to include "
"on your site:\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          HTML5로 개발할 준비는 되었지만 구 버전의 인터넷 익스플로러를 지원"
"이 걱정되십니까? <a href=\"http://code.google.com/chrome/chromeframe/"
"\">Google Chrome Frame</a>이 어떻게 도움이 되는지 알아보세요. 사이트에 추가하"
"는 것도 매우 쉽습니다.\n"
"        "

#: content/resources.html:70
msgid "Reference"
msgstr "참고"

#: content/resources.html:76
msgid "Visual timeline of HTML5 feature support."
msgstr "HTML5 기능의 지원 여부를 연대별로 비주얼하게 보여줍니다."

#: content/resources.html:83
msgid "Up to date HTML5 feature browser support reference."
msgstr "HTML5 기능의 브라우저 지원에 관한 최신 정보를 확인할 수 있습니다."

#: content/resources.html:90
msgid "Series of browser tests to evaluate feature support."
msgstr ""
"HTML5 기능 지원 여부를 검증하기 위한 일련의 브라우저 테스트들을 제공합니다."

#: content/resources.html:98
msgid ""
"Follow the engineering effort for cutting edge support from the Chrome team."
msgstr "크롬팀이 전하는 첨단 기능의 지원을 위한 개발 노력을 따라가봅시다."

#: content/resources.html:105
msgid "Opera's support for HTML5 standards"
msgstr "오페라가 지원하는 HTML5 표준에 대해 확인할 수 있습니다."

#: content/resources.html:112
msgid "If the Wikipedia says it then it must be true."
msgstr "위키피디아가 얘기하는 것은 언제나 사실입니다."

#: content/resources.html:119
msgid "Detailed table of ES5 support across browsers."
msgstr "브라우저간 ES5 지원에 대한 상세한 표를 볼 수 있습니다."

#: content/resources.html:126
msgid "Results of DOM and CSS properties tests in major browsers."
msgstr ""
"주요 브라우저들에 대해 DOM과 CSS 속성을 테스트한 결과를 확인할 수 있습니다."

#: content/resources.html:133
msgid "html5demos.com is a demo site with cross-browser demos."
msgstr "html5demos.com은 크로스 브라우저 데모들을 제공하는 데모 사이트입니다."

#: content/resources.html:140
msgid ""
"html5-demos.com is another demo site with cutting-edge demos and slide decks."
msgstr ""
"html5-demos.com은 최첨단 데모들과 슬라이드들을 포함한 또다른 데모 사이트입니"
"다."

#: content/resources.html:147
msgid "A guide to help developers build great web applications."
msgstr ""
"뛰어난 웹 어플리케이션을 구축하는 개발자를 위한 도움말 가이드를 볼 수 있습니"
"다."

#: content/resources.html:154
msgid "Documentation"
msgstr "문서화"

#: content/resources.html:160
msgid ""
"WHATWG HTML5 Spec, only author info preserved. Perfect for web developers."
msgstr ""
"저자 정보만 남기고 정리된 WHATWG HTML5 규격. 웹 개발자들에게 더할 나위 없이 "
"좋습니다."

#: content/resources.html:168
msgid "Learn HTML5 and have a laugh at the same time."
msgstr "HTML5를 신나게 배워봅시다."

#: content/resources.html:176
msgid "Excellent WebKit-oriented development documentation."
msgstr "웹킷 위주의 훌륭한 개발 문서들을 볼 수 있습니다."

#: content/resources.html:183
msgid "Excellent documentation and guides."
msgstr "훌륭한 문서와 가이드들을 볼 수 있습니다."

#: content/resources.html:190
msgid "Working draft spec of everything under the larger HTML5 umbrella."
msgstr ""
"더 큰 범주에서 모든 HTML5 규격 초안(Working Draft)을 확인할 수 있습니다."

#: content/resources.html:197 templates/base.html:330
msgid "Tools"
msgstr "도구들"

# …한국어로는 조금 어려움.
#: content/resources.html:203
msgid ""
"Javascript library for feature detection and control fallback cases of HTML5."
msgstr ""
"HTML5 기능 지원 여부를 검출하고 (지원하지 않는 브라우저에서) HTML5 대체 기능"
"을 제공하는 자바스크립트 라이브러리입니다."

#: content/resources.html:210
msgid "Javascript patch to make IE support, and print, the new tag elements."
msgstr ""
"신규 태그 엘리먼트들을 IE에서 지원하고 프린트할 수 있돌고 패치하는 자바스크립"
"트"

#: content/resources.html:217
msgid ""
"An set of HTML/CSS/JS templates with best practices for HTML5 and front-end "
"dev built in."
msgstr ""
"최고의 HTML5 사례들과 프론트엔드 개발 시 꼭 사용하고 있는 HTML/CSS/JS 템플릿"
"들의 모음입니다."

#: content/resources.html:224
msgid "The collection of scripts that enable HTML5 features in all browsers."
msgstr "모든 브라우저에서 HTML5 기능을 가능하게 하는 스크립트 모음입니다."

#: content/resources.html:231 content/resources.html.py:238
msgid "Preview CSS buttons with a fancy interface to play with the parameters."
msgstr "변수에 의해 동작하는 깔끔한 인터페이스를 가진 CSS 버튼 미리보기"

#: content/resources.html:245
msgid "Test and get the code of the fanciest CSS features."
msgstr ""
"CSS의 가장 멋진 기능들을 사용하는 코드를 확인하고 테스트할 수 있습니다."

#: content/resources.html:252
msgid "Generate CSS code for gradients on the fly."
msgstr "그라디언트 지원을 위한 CSS 코드를 즉시 생성할 수 있습니다."

#: content/resources.html:259
msgid "Use CSS3 without having to worry about xbrowser differences."
msgstr "이전 브라우저와의 차이점에 대한 걱정없이 CSS3를 사용할 수 있습니다."

#: content/resources.html:266
msgid "Test your fonts using drag and drop."
msgstr "드래그앤 드롭을 이용한 폰트를 테스트할 수 있습니다."

#: content/resources.html:273
msgid "Most complete tool to generate code for you font-face support."
msgstr "font-face 지원을 위한 코드를 생성하는 가장 완벽한 도구입니다."

#: content/resources.html:280
msgid "Complete list of tools related to web performance."
msgstr "웹 성능과 관련된 도구들의 완벽 리스트를 확인할 수 있습니다."

#: content/resources.html:349
msgid "Books"
msgstr "도서"

#: content/search.html:5
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: content/search.html:175
msgid "Loading"
msgstr "로딩 중"

#: content/slides.html:5
msgid "Videos and Presentations"
msgstr "비디오와 프리젠테이션"

#: content/slides.html:137
msgid "Slides, Presen&shy;ta&shy;tions & Videos"
msgstr "슬라이드, 프리젠테이션, 동영상"

#: content/slides.html:142
msgid ""
"\n"
"          Below you can get your hands on the most recent presentations by "
"Google Chrome Developer Relations and friends. Video is shared if available "
"and you can view them by person, topic or event.\n"
"        "
msgstr ""
"        아래에서 구글 크롬 개발자 커뮤니티에서 만든 가장 최근의 프리젠테이션"
"을 확인할 수 있습니다. 가능한 경우 비디오를 재생할 수 있으며 인물, 주제, 이벤"
"트 별로 확인할 수 있습니다.\n"
"        "

#: content/slides.html:147
msgid "Filter the talks to your liking"
msgstr "보고 싶은 것을 선택하세요."

#: content/slides.html:150
msgid "filter by topic, person, etc"
msgstr "주제, 인물 등으로 필터링할 수 있습니다."

#: content/slides.html:151
msgid "Only show talks more recent than:"
msgstr "다음보다 최근 사항들만 보기:"

#: content/slides.html:178
msgid "Loading..."
msgstr "로딩 중…"

#: content/tos.html:5
msgid "Terms of Service"
msgstr "사용권 계약"

#: content/tos.html:12
msgid "HTML5 Rocks <span>Terms of Service</span>"
msgstr "HTML5 Rock"

#: content/tos.html:16
msgid ""
"\n"
"        The HTML5ROCKS website (the \"Website\") is hosted by Google. By "
"using and/or visiting the Website, you consent to be bound by these terms of "
"service as well as Google's general <a href=\"http://www.google.com/accounts/"
"TOS\">Terms of Service</a> and Google's general <a href=\"http://www.google."
"com/privacy.html\">Privacy Policy</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        HTML5ROCKS 웹사이트는 구글에서 호스팅하고 있습니다. 웹사이트를 사용하"
"거나 방문할 경우 구글의 기본 <a href=\"http://www.google.com/accounts/TOS\">"
"사용 약관</a>과 구글의 기본 <a href=\"http://www.google.com/privacy.html\">개"
"인정보 보호정책</a>과 같은 사용권들을 따르는 것으로 동의한 것으로 간주합니"
"다.\n"
"      "

#: content/why.html:6
msgid "Why HTML5 Rocks"
msgstr "왜 HTML5 Rocks일까요"

#: content/why.html:16
msgid "Why HTML5 <span>Rocks</span>"
msgstr "왜 HTML5 <span>Rocks</span>일까요"

#: content/why.html:21
msgid ""
"\n"
"          HTML5 introduces many cutting-edge features that enable developers "
"to create apps and websites with the functionality, speed, performance, and "
"experience of desktop applications. But unlike desktop applications, apps "
"built on the web platform can reach a much broader audience using a wider "
"array of devices. HTML5 accelerates the pace of your innovation and enables "
"you to seamlessly roll out your latest work to all your users "
"simultaneously. \n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          HTML5는 개발자가 데스크톱 어플리케이션 수준의 사용자 경험이나 성"
"능, 속도, 기능들을 가진 앱과 웹사이트를 작성할 수 있도록 하는 다양한 첨단 기"
"능들을 제공하고 있습니다. 그러나 데스크톱 어플리케이션과는 다르게 웹 플랫폼 "
"상의 앱은 다양한 디바이스를 사용하는 더 폭넓은 계층에 전달될 수 있습니다. "
"HTML5는 당신의 혁신 속도를 가속할 것이고 최종 결과물을 모든 사용자들에게 동시"
"에 발표할 수 있을 것입니다. \n"
"        "

#: content/business/index.html:51 content/business/index.html.py:71
#: content/gaming/index.html:52 content/gaming/index.html.py:72
#: content/mobile/index.html:48 content/mobile/index.html.py:68
msgid "Give me everything"
msgstr "모든 것을 알려주세요."

#: content/business/index.html:55 content/gaming/index.html:56
#: content/mobile/index.html:52 content/tutorials/index.html:5
#: templates/tutorial.html:13
msgid "Tutorials"
msgstr "튜토리얼"

#: content/business/index.html:75
msgid "Why move to HTML5 now than later?"
msgstr "왜 나중이 아닌 지금 HTML5로 옮겨가야 하는가?"

#: content/business/index.html:92 content/gaming/index.html:77
msgid "Tools &amp; Frameworks"
msgstr "도구 및 프레임워크"

#: content/business/index.html:110
msgid "Additional Resources"
msgstr "추가적인 리소스"

#: content/business/index.html:124 content/gaming/index.html:97
#: content/mobile/index.html:133
msgid "Recent Contributors"
msgstr "최근에 기여한 사람들"

#: content/features/_feature_blank.html:14
msgid ""
"\n"
"        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. "
"Suspendisse pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. "
"Fusce a felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus "
"orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Suspendisse suscipit.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. "
"Suspendisse pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. "
"Fusce a felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus "
"orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Suspendisse suscipit.\n"
"      "

#: content/features/_feature_blank.html:25
#: content/features/_feature_blank.html:28
#: content/features/connectivity.html:47 content/features/connectivity.html:50
msgid ""
"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Suspendisse "
"pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. Fusce a "
"felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci "
"luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Suspendisse suscipit. Vestibulum "
"ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; "
"Vestibulum est. Cras felis diam, malesuada in, pellentesque vel, ornare ut, "
"purus. Suspendisse eget libero."
msgstr ""
"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Suspendisse "
"pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. Fusce a "
"felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci "
"luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Suspendisse suscipit. Vestibulum "
"ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; "
"Vestibulum est. Cras felis diam, malesuada in, pellentesque vel, ornare ut, "
"purus. Suspendisse eget libero."

#: content/features/_feature_blank.html:27
#: content/features/connectivity.html:49
msgid "Foo"
msgstr "Foo"

#: content/features/_feature_blank.html:69
msgid "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit."
msgstr "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit."

#: content/features/connectivity.html:15
msgid ""
"\n"
"        More efficient connectivity means more real-time chats, faster "
"games, and better communication. Web Sockets and Server-Sent Events are "
"pushing (pun intended) data between client and server more efficiently than "
"ever before.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"보다 효율적인 네트워크 연결은 더 많은 실시간 채팅과 더 빠른 게임, 보다 나은 "
"커뮤니케이션을 의미합니다. 웹 소켓과 서버-전송 이벤트는 예전의 그 어떤 것보"
"다 효율적으로 클라이언트와 서버 사이 간에 데이터를 전달합니다. (그런 의도로 "
"만들어 졌습니다.)\n"
"      "

#: content/features/connectivity.html:22
msgid ""
"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Suspendisse "
"pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. Fusce a "
"felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci "
"luctus et ultrices posuere cubilia curae."
msgstr ""
"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Suspendisse "
"pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. Fusce a "
"felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci "
"luctus et ultrices posuere cubilia curae."

#: content/features/connectivity.html:25
msgid ""
"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Suspendisse "
"pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. Fusce a "
"felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci "
"luctus."
msgstr ""
"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Suspendisse "
"pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam congue. Fusce a "
"felis in mi auctor rhoncus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci "
"luctus."

#: content/features/connectivity.html:36
msgid ""
"\n"
"        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. "
"Suspendisse pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam "
"congue.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. "
"Suspendisse pharetra purus vitae elit. Praesent sodales dolor. Etiam "
"congue.\n"
"      "

#: content/features/connectivity.html:42 content/features/connectivity.html:43
#: content/features/connectivity.html:44
msgid "<a href=\"http://example.com/\">Foo</a> bar baz."
msgstr "<a href=\"http://example.com/\">Foo</a> bar baz."

#: content/features/connectivity.html:155
msgid "HTML5 agency Bocoup's deep research into EventSource"
msgstr "HTML5 단체인 Bocoup의 EventSource에 대한 심도있는 연구"

# hosted api?
#: content/features/connectivity.html:159
msgid ""
"a hosted API for adding scalable realtime WebSockets functionality to your "
"apps"
msgstr "확장성 있는 실시간 웹소켓 기능을 앱에 추가하는 호스팅 API"

#: content/features/connectivity.html:164
msgid "The power of the EventSource API across browsers"
msgstr "강력한 크로스 브라우징 EventSource API"

#: content/features/feature.html:5 content/features/feature.html.py:14
msgid "Feature"
msgstr "기능"

#: content/features/feature.html:32 templates/base.html:239
#: templates/base.html.py:250 templates/base.html:261
#: templates/base.html.py:272 templates/base.html:283
#: templates/base.html.py:294 templates/base.html:305
#: templates/base.html.py:316 templates/base.html:326
#: templates/base.html.py:339
msgid "What&rsquo;s New"
msgstr "새로 나온 것들"

#: content/features/feature.html:52
msgid "loading&hellip;"
msgstr "로딩중&hellip;"

#: content/features/feature.html:57 templates/tutorial.html:90
msgid "Chrome"
msgstr "크롬"

#: content/features/feature.html:58 templates/tutorial.html:80
msgid "Firefox"
msgstr "파이어폭스 "

#: content/features/feature.html:59 templates/tutorial.html:70
msgid "Safari"
msgstr "사파리 "

#: content/features/feature.html:60 templates/tutorial.html:50
msgid "Opera"
msgstr "오페라"

#: content/features/feature.html:61
msgid "IE"
msgstr "IE"

#: content/features/feature.html:78
msgid "iOS Safari"
msgstr ""
"웹은 의미있는 텍스트의 집합입니다. 결국 브라우저가 읽는 컨텐츠는 그냥 텍스트"
"이며, 웹사이트와 웹 애플리케이션은 연결과 검색이 가능하고 혼합 가능한 텍스트 "
"기반의 컨텐츠가 있는 생태계 안에 생성되어 있습니다. 웹은 열려있다는 관점에서"
"는 검색엔진과 장애인 접근성과 관련된 도구를 만드는 서드파티가 우리 컨텐츠를 "
"가져다가 이리저리 다른 컨텐츠와 엮을 수 있습니다. 하지만 이런 모든 혜택이 그"
"냥 제공되는 것은 아닙니다. 자동화된 도구가 컨텐츠의 본질을 인식하는 일을 모"
"두 해낼 수는 없습니다. 그 남은 부분은 개발자가 컨텐츠를 시맨틱으로 올바르게 "
"마킹할때 채워집니다."

#: content/features/feature.html:79
msgid "Android"
msgstr "안드로이드"

#: content/features/feature.html:80
msgid "Opera Mini"
msgstr "오페라 미니 "

#: content/features/feature.html:81
msgid "Opera Mobile"
msgstr "오페라 모바일 "

#: content/features/feature.html:95
msgid ""
"Data courtesy of <a href=\"http://caniuse.com/\">caniuse.com</a> and <a href="
"\"http://dev.chromium.org/developers/web-platform-status\">Chrome Platform "
"Status</a>."
msgstr ""
"<a href=\"http://caniuse.com/\">caniuse.com</a>와 <a href=\"http://dev."
"chromium.org/developers/web-platform-status\">Chrome Platform Status</a>의 친"
"절한 데이터들"

#: content/features/file_access.html:15
msgid ""
"\n"
"        HTML5 provides very powerful APIs to interact with binary data and a "
"user's local file system. The File APIs give web applications the ability to "
"do things like read files [a]synchronously, create arbitrary Blobs, write "
"files to a temporary location, recursively read a file directory, perform "
"file drag and drop from the desktop to the browser, and upload binary data "
"using <code>XMLHttpRequest2</code>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"HTML5는 바이너리 데이터와 사용자 로컬 파일 시스템과 상호작용을 위한 정말 강력"
"한 API를 지원합니다. 웹앱은 파일 API로 동기/비동기로 파일을 읽고, 맘대로 Blob"
"을 생성하며, 임의의 위치에 파일을 작성하고, 파일의 디렉토리를 재귀호출하고, "
"데스크탑에서 브라우저로 드래그 앤 드롭을 실행하고, <code>XMLHttpRequest2</"
"code>를 사용해서 바이너리 파일을 업로드 합니다."

#: content/features/file_access.html:20
msgid ""
"\n"
"        As examples, the File APIs can be used to create a thumbnail preview "
"of images as they're being sent to the server, or allow an app to save a "
"file reference while the user is offline. Using the <a href=\"https://dvcs."
"w3.org/hg/audio/raw-file/tip/webaudio/specification.html\">Web Audio API</"
"a>, your app could read an .mp3 file and display a visualization of the song "
"as it plays. Additionally, you could use client-side logic to verify an "
"upload's mimetype matches its file extension or restrict the size of an "
"upload.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"예를 들어, 파일 API를 이용해서 서버로 전송중인 이미지의 썸네일을 생성하거나, "
"오프라인에서 사용자가 참조한 파일을 저장할 수 있고 <a href=\"https://dvcs.w3."
"org/hg/audio/raw-file/tip/webaudio/specification.html\">Web Audio API</a>를 "
"이용해서 .mp3 파일을 읽어서 플레이중인 노래의 비주얼라이제이션을 출력할 수 있"
"습니다. 또한, 파일 확장자와 일치하는 업로드 MINE 타입 확인이나 업로드 용량 제"
"한을 위한 클라이언트 쪽 로직에 사용할 수도 있습니다."

#: content/features/file_access.html:74
msgid ""
"This W3C specification defines the File APIs: <code>File</code>, "
"<code>FileList</code>, <code>FileReader</code>, <code>Blob</code>."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 <code>File</code>, <code>FileList</code>, <code>FileReader</"
"code>, <code>Blob</code>와 같은 File API를 정의합니다."

#: content/features/file_access.html:78
msgid ""
"This W3C specification defines the FileSystem APIs; which provide an "
"interface for reading and writing files and directories in a sandboxed file "
"system."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 안전한 파일시스템 상에서 파일과 디렉토리를 읽고 쓰는 인터페이스"
"를 제공하는 FileSystem API를 정의합니다."

#: content/features/file_access.html:82
msgid ""
"This W3C specification defines the FileWriter API; which provides an "
"interface for writing to files from web applications."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 웹 어플리케이션에서 파일을 저장하는 인터페이스인 FileWriter API"
"를 정의합니다."

#: content/features/file_access.html:86
msgid ""
"This W3C specification defines the ProgressEvent; which gives asynchronous "
"updates on the progress of a File read."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 비동기 방식으로 파일 읽기를 처리할 수 있는 ProgressEvent를 정의"
"합니다."

#: content/features/file_access.html:90
msgid "This whatwg specification defines the native HTML5 drag and drop APIs"
msgstr "이 WHATWG 규격은 HTML5의 네이티브 드래그앤 드랍 API를 정의합니다."

#: content/features/file_access.html:94
msgid ""
"Tutorial on using Drag and Drop, FileAPI and XMLHttpRequest to upload files."
msgstr ""
"드래그앤 드랍, FileAPI 그리고 XMLHttpRequest를 이용하여 파일을 업로드하는 튜"
"토리얼입니다."

#: content/features/file_access.html:98
msgid ""
"Reference on the various dragging options that are available in the DnD API"
msgstr "드래그앤 드랍 API에서 사용 가능한 다양한 드래그 옵션에 대한 자료"

#: content/features/file_access.html:102
msgid ""
"Article on using Native Drag and Drop in HTML5. Discusses File drag/drop "
"from desktop."
msgstr ""
"HTM5의 네이티브 드래그앤 드랍을 이용에 대한 글입니다. 데스크톱으로 부터 파일"
"을 드래그앤 드랍하는 방법에 대해 다루어 보겠습니다."

#: content/features/graphics.html:5 content/features/graphics.html.py:6
#: content/features/index.html:17
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽스"

#: content/features/graphics.html:14
msgid ""
"\n"
"        The web has always been a visual medium, but a restricted one at "
"best. Until recently, HTML developers were limited to CSS and JavaScript in "
"order to produce animations or visual effects for their websites, or they "
"would have to rely on a plugin like Flash.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"웹은 항상 시각적인 요소를 가지고 있습니다. 하지만 수준은 뻔했습니다. 최근까"
"지 HTML 개발자는 웹사이트에 애니메이션이나 시각효과를 만드는 수단이 CSS와 "
"Javascript로 제한되었습니다. 아니면 Flash같은 플러그인에 의지해야 했습니다."

#: content/features/graphics.html:19
msgid ""
"\n"
"        With the addition of technologies like the canvas element, Web GL, "
"and SVG images, this is no longer the case! In fact, there are many new "
"features which deal with graphics on the web: 2D Canvas, WebGL, SVG, 3D CSS "
"transforms, and SMIL.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"하지만 Canvas, WebGL, SVG 이미지 같은 새로운 기술이 추가되면서 이전과는 달라"
"졌습니다. 실제로 웹에서 그래픽을 다루는 새로운 기능들입니다. 2D Canvas, "
"WebGL, SVG, 3D CSS transforms, SMIL이 있습니다."

#: content/features/graphics.html:31
msgid ""
"\n"
"        Of course, none of these new technologies would be useful if they "
"weren&rsquo;t capable of running fast. Thankfully, JavaScript engines have "
"become fast enough to run 3D games and manipulate video in realtime. "
"Hardware accelerated compositing is also being implemented in many browsers, "
"meaning that even CSS transitions and transforms will be butter-smooth.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        이러한 모든 새로운 기술들이 빠르게 돌아가지 않는 경우에도 유용하지 않"
"은 것은 아닙니다. 게다가 다행스럽게도 자바스크립트 엔진들은 3D 게임을 실행하"
"거나 실시간으로 비디오를 조작할 수 있을만큼 빨라졌습니다. 또한  많은 브라우저"
"에서 CSS 전환과 변환들조차도 매우 부드럽게 실행할 정도로 하드웨어 가속을 적용"
"하고 있습니다.\n"
"      "

#: content/features/graphics.html:36
msgid ""
"\n"
"        Developers are taking advantage of these features: a flood of HTML "
"graphics demos have been showing up on the web, ranging from implementations "
"of old 2D graphics algorithms, to brand new techniques created specifically "
"for the modern web.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        개발자들은 이러한 기능들을 이미 활용하고 있는 상황입니다. (웹 상에서 "
"기존 2D 그래픽스 알고리즘의 구현부터 모던 웹의 완전 새로운 기법까지 쏟아져 나"
"오는 HTML5 그래픽스 데모를 볼 수 있습니다.)\n"
"      "

#: content/features/graphics.html:42 templates/base.html:238
#: templates/base.html.py:249 templates/base.html:260
#: templates/base.html.py:271 templates/base.html:282
#: templates/base.html.py:293 templates/base.html:304
#: templates/base.html.py:315 templates/base.html:338
msgid "Browser Support"
msgstr "지원 브라우저"

#: content/features/graphics.html:44
msgid ""
"\n"
"        &ldquo;Graphics&rdquo; is such a wide topic that there are several "
"specifications being worked on. A comprehensive graphics demo may use "
"several of the following:\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        &ldquo;그래픽스&rdquo;는 여러 가지 동작 규격들을 포함하는 폭넓은 주제"
"입니다. 다음 항목들은 그래픽스에 관한 포괄적인 예시로 들 수 있습니다.\n"
"      "

#: content/features/graphics.html:50
msgid "PNG Alpha Transparency"
msgstr "PNG 투명 이미지"

#: content/features/graphics.html:51
msgid "Data URLs"
msgstr "데이터 URL"

#: content/features/graphics.html:52
msgid "CSS3 Colors"
msgstr "CSS3 색상"

#: content/features/graphics.html:53
msgid "SVG (basic support)"
msgstr "SVG(기본 지원)"

#: content/features/graphics.html:54
msgid "Canvas (basic support)"
msgstr "Canvas(기본 지원)"

#: content/features/graphics.html:55
msgid "Video element"
msgstr "비디오 엘리먼트"

#: content/features/graphics.html:56
msgid "CSS Transforms"
msgstr "CSS 트랜스폼"

#: content/features/graphics.html:57
msgid "Text API for Canvas"
msgstr "캔버스를 위한 텍스트 API"

#: content/features/graphics.html:58
msgid "SVG in CSS Backgrounds"
msgstr "CSS 배경 안의 SVG"

#: content/features/graphics.html:59
msgid "SVG effects for HTML elements"
msgstr "HTML 엘리먼트를 위한 SVG 효과"

#: content/features/graphics.html:60
msgid "SVG SMIL animation"
msgstr "SVG SMIL 애니메이션"

#: content/features/graphics.html:61
msgid "SVG Fonts"
msgstr "SVG 폰트"

#: content/features/graphics.html:62
msgid "SVG filters"
msgstr "SVG 필터들"

#: content/features/graphics.html:63
msgid "CSS3 Animation"
msgstr "CSS3 애니메이션"

#: content/features/graphics.html:64
msgid "Inline SVG in HTML5"
msgstr "HTML5의 인라인 SVG"

#: content/features/graphics.html:65
msgid "3D Canvas graphics / WebGL"
msgstr "3D 캔버스 그래픽 / WebGL"

#: content/features/graphics.html:66
msgid "CSS 3D Transforms"
msgstr "CSS 3D 트랜스폼"

#: content/features/graphics.html:70
msgid ""
"\n"
"        Click each specification to see its support status on <a href="
"\"http://caniuse.com/\">caniuse.com</a>. Chrome-specific details can be "
"found on the <a href=\"http://dev.chromium.org/developers/web-platform-status"
"\">Chrome Platform Status</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        <a href=\"http://caniuse.com/\">caniuse.com</a>의 각 규격을 클릭하면 "
"지원 현황을 확인할 수 있습니다. 크롬에 특화된 상세한 사항은 <a href=\"http://"
"dev.chromium.org/developers/web-platform-status\">Chrome Platform Status</a>"
"에서 확인할 수 있습니다.\n"
"      "

#: content/features/graphics.html:88
msgid "Various WebGL / canvas demos which take advantage of HW accel"
msgstr "하드웨어 가속을 이용하는 다양한 WebGL 및 캔버스 데모들"

#: content/features/graphics.html:92
msgid "WebGL solid modeling CAD"
msgstr "WebGL  솔리드 모델링 CAD"

#: content/features/graphics.html:96
msgid "3D effects without WebGL"
msgstr "WebGL 없는 3D 효과"

#: content/features/graphics.html:100
msgid "Nicely polished canvas experiments"
msgstr "멋진 캔버스 예제들"

#: content/features/graphics.html:104
msgid "Old-school games effect"
msgstr "추억의 게임 효과"

#: content/features/graphics.html:108
msgid "Various canvas demos which take advantage of HW accel"
msgstr "하드웨어 가속의 이점을 활용한 다양한 캔버스 데모들"

#: content/features/graphics.html:112
msgid "Nice integration between video and canvas"
msgstr "비디오와 캔버스 간의 근사한 통합"

#: content/features/graphics.html:150
msgid "Support SVG on all browsers"
msgstr "모든 브라우저에서 SVG를 지원합니다"

#: content/features/graphics.html:154
msgid "SVG, CSS, Canvas support for Illustrator"
msgstr "일러스트레이터를 위한 SVG, CSS, 캔버스의 지원"

#: content/features/graphics.html:158
msgid "Animation library wrapping SVG"
msgstr "SVG를 이용한 애니메이션 라이브러리"

#: content/features/graphics.html:162
msgid "JavaScript scenegraph library for the canvas element"
msgstr "캔버스 엘리먼트를 위한 자바스크립트 신그래프 라이브러리"

#: content/features/graphics.html:166
msgid ""
"Port of Processing animation scripting language to JavaScript - uses canvas"
msgstr "캔버스를 이용하여 애니메이션 스크립팅 언어를 자바스크립트로 포팅하기"

#: content/features/graphics.html:170
msgid "Lightweight 3D engine, uses canvas, SVG, WebGL"
msgstr "캔버스, SVG, WebGL을 이용한 경량화된 3D 엔진"

#: content/features/graphics.html:174
msgid ""
"Background and details on the implementation of hardware accelerated "
"compositing in Chrome"
msgstr ""
"크롬에서 하드웨어 가속을 이용한 compositing의 구현에 대한 배경지식과 상세한 "
"사항들"

#: content/features/index.html:5 templates/base.html:109
msgid "Features"
msgstr "특징"

#: content/features/index.html:18 content/features/multimedia.html:5
#: content/features/multimedia.html.py:6
msgid "Multimedia"
msgstr "멀티미디어"

#: content/features/multimedia.html:15
msgid ""
"\n"
"        Audio and Video became first-class citizens on the Web with HTML5 "
"the same way that other media types like images did in the past. Through "
"their new APIs you can access, control and manipulate timeline data and "
"network states of the files. With the coming additions to the APIs you will "
"be able to read and write raw data to audio files (Audio Data API) or "
"manipulate captions in videos (Timed Track API). But the real power of these "
"new HTML elements stands out when they are combined with the other "
"technologies of the web stack, be it Canvas, SVG, CSS or even WebGL.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"Audio와 Video는 과거에 이미지같은 미디어 타입과 동일한 방법으로 HTML5에서 웹"
"의 기반 요소가 되었습니다. 관련 API를 통해서 미디어 컨트롤, 탐색할 수 있는 타"
"임라인, 미디어 파일의 네트워크 상태 값에 접근할 수 있습니다. 그리고 해당 API"
"에 추가될 예정인 Audio Data API와 Timed Track API를 통해서 오디오 원본 파일"
"을 읽고 쓰거나 비디오에 자막을 수정할 수 있습니다. 하지만 이런 새로운 HTML 요"
"소의 진정한 힘은 Canvas, SVG, CSS와 WebGL같은 다른 기술과 결합할 때 더 확실"
"히 들어납니다."

#: content/features/multimedia.html:21
msgid ""
"\n"
"        For instance, you can build a DJ mixer table app where you show "
"several controls to fade and mix audio tracks. Canvas lets you read pixel "
"data from videos so you could add a video visualizer with a scene selection "
"feature and, on top of that, use SVG filters &aacute; la Photoshop to "
"distort the movie while the videos are playing.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"예를 들어 여러분은 오디오 트랙을 믹싱하고 음량조절을 할 여러 컨트롤러가 달린 "
"DJ 믹스 테이블을 만들 수 있습니다. Canvas는 동영상에서 픽셀 데이터를 읽을 수 "
"있습니다. 그러므로 장면을 선택하는 기능으로 동영상 미리보기를 추가할 수 있고 "
"그 위에 비디오가 플레이 되는 동안 영상을 외곡시킬 포토샵 스타일의 SVG 필터를 "
"사용할 수 있습니다."

#: content/features/multimedia.html:73
msgid ""
"This W3C specification defines the audio element with all the available "
"methods, attributes and events."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 오디오 엘리먼트의 모든 메소드, 속성, 이벤트를 정의하고 있습니"
"다."

#: content/features/multimedia.html:77
msgid ""
"This W3C specification defines the video element with all the available "
"methods, attributes and events."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 비디오 엘리먼트의 가능한 모든 메소드, 속성 및 이벤트를 정의하"
"고 있습니다."

#: content/features/multimedia.html:81
msgid ""
"This W3C specification defines those methods and properties which are common "
"to both audio and video elements."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 오디오 및 비디오 엘리먼트에서 공통적으로 사용가능한 메소드와 속"
"성을 정의하고 있습니다."

#: content/features/multimedia.html:85
msgid ""
"A subset of the media element spec currently being written where it defines "
"means to handle metadata of audio/video files such as captions and subtitles."
msgstr ""
"현재 작성되고 있는 미디어 엘리먼트 규격의 일부는 캡션 및 자막 등의 오디오 / "
"비디오 파일의 메타 데이터 처리를 정의하고 있습니다."

#: content/features/multimedia.html:89
msgid ""
"Draft recommendation for Audio Data API where methods are defined to read "
"and write spectrum data of audio files."
msgstr ""
"오디오 파일의 파형 데이터를 읽고 쓰는 메소드를 기술하는 오디오 데이터 API의 "
"권고 사항에 대한 초안입니다."

# 고려
#: content/features/nuts_and_bolts.html:5
#: content/features/nuts_and_bolts.html:6
msgid "Nuts & Bolts"
msgstr "너트 & 볼트"

# 고려
#: content/features/nuts_and_bolts.html:15
msgid ""
"\n"
"        HTML5 is now an umbrella term that many people use to describe the "
"amazing\n"
"        improvements coming to the web platform. It's a platform that is "
"becoming\n"
"        more powerful by the day. Most people have heard of the rich APIs "
"(css3, audio/video, WebGL, offline, geolocation,...),\n"
"        but there's also a slew of lesser-known features that you should be "
"aware of.\n"
"        We call these the \"nuts &amp; bolts\" of building modern web "
"applications.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"지금 사람들은 HTML5을 웹 플랫폼의 놀라운 구현을 설명하는 단어로 여기고 있습니"
"다. 웹 플랫폼은 하루가 다르게 더 강력해지는 플랫폼이고 많은 사람들이 이미 화"
"려한 API들(css3, audio/video, WebGL, offline, geolocation,…)에 대해서 알고 있"
"지만, 여러분이 알아야만 하는 잘 알려지지 않은 기능들이 제법 있습니다. 우리는 "
"그런 것들을 현대적인 웹 애플리케이션을 만들기 위한 '너트와 볼트'라 부릅니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:31
msgid ""
"\n"
"        Isn't it painful to build web apps? Luckily, smart folks are "
"improving\n"
"        the underlying (core) platform to make our lives easier. These "
"improvements include\n"
"        additions to ECMAScript (the JavaScript language), ways to interact "
"with the DOM,\n"
"        and even old friends like <code>XMLHttpRequest</code> and <code>&lt;"
"input type=\"file\"&gt;</code>.\n"
"        Here are just a few:\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        웹 앱을 개발하는 것이 괴로우신가요? 다행스럽게도 깔끔한 포크(fork)들"
"이 근본적인 (핵심) 플랫폼을 \n"
"        개선하여 우리를 편하게 만들고 있습니다. 이러한 개선점들이 ECMAScript"
"(자바스크립트 언어에도)에 \n"
"        추가되었으며 <code>XMLHttpRequest</code>과 <code>&lt;input type="
"\"file\"&gt;</code>과 \n"
"        같은 오래된 DOM까지도 상호작용할 수 있는 방법을 포함하고 있습니다.\n"
"        여기 몇 가지를 살펴봅시다. . :\n"
"      "

#: content/features/nuts_and_bolts.html:41
msgid ""
"JavaScript <a href=\"https://developer.mozilla.org/en/JavaScript_typed_arrays"
"\">Typed Arrays</a>"
msgstr ""
"자바스크립트의 <a href=\"https://developer.mozilla.org/en/"
"JavaScript_typed_arrays\">Typed Arrays</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:42
msgid ""
"New selectors: <a href=\"http://slides.html5rocks.com/#new-selectors"
"\"><code>querySelector()</code></a>, <a href=\"http://slides.html5rocks.com/"
"#new-selectors\"><code>querySelectorAll()</code></a>, <a href=\"http://html5-"
"demos.appspot.com/static/html5-whats-new/template/index."
"html#13\"><code>matchesSelector()</code></a>"
msgstr ""
"새로운 셀렉터들: <a href=\"http://slides.html5rocks.com/#new-selectors"
"\"><code>querySelector()</code></a>, <a href=\"http://slides.html5rocks.com/"
"#new-selectors\"><code>querySelectorAll()</code></a>, <a href=\"http://html5-"
"demos.appspot.com/static/html5-whats-new/template/index."
"html#13\"><code>matchesSelector()</code></a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:43
msgid ""
"Custom data-* attributes: <a href=\"http://html5-demos.appspot.com/static/"
"html5-whats-new/template/index.html#12\"><code>Element.dataset</code></a>"
msgstr ""
"커스텀 data-* 속성들: <a href=\"http://html5-demos.appspot.com/static/html5-"
"whats-new/template/index.html#12\"><code>Element.dataset</code></a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:45
msgid "<a href=\"/tutorials/file/xhr2/\">XMLHttpRequest2</a>"
msgstr "<a href=\"/tutorials/file/xhr2/\">XMLHttpRequest2</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:46
msgid ""
"<a href=\"http://dvcs.w3.org/hg/domcore/raw-file/tip/Overview.html#mutation-"
"observers\">Mutation Observers</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://dvcs.w3.org/hg/domcore/raw-file/tip/Overview.html#mutation-"
"observers\">Mutation Observers</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:47
msgid ""
"<a href=\"http://hacks.mozilla.org/2011/11/html5-context-menus-in-firefox-"
"screencast-and-code/\">Context menus</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://hacks.mozilla.org/2011/11/html5-context-menus-in-firefox-"
"screencast-and-code/\">컨텍스트 메뉴</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:48
msgid "<a href=\"http://webintents.org\">Web Intents</a>"
msgstr "<a href=\"http://webintents.org\">Web Intents</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:52
msgid ""
"\n"
"      These additions make apps easier to build, offload more work to the "
"browser, and reduce your footprint\n"
"      (e.g. by removing the need for libraries that handle the same "
"functionality).\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      이러한 추가 요소들은 앱을 보다 쉽게 작성할 수 있게 하고 브라우저에서 해"
"야하는 작업을 없앴으며 용량을 감소시킵니다.\n"
"      (예를 들어 같은 동작을 수행하는 라이브러리에 대한 요구를 제거하는 등"
"의).\n"
"      "

#: content/features/nuts_and_bolts.html:58
msgid "With smarter APIs, we can build smarter apps"
msgstr "스마트한 API를 통해 더 스마트한 앱을 작성할 수 있습니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:60
msgid ""
"\n"
"      The platform includes APIs that give you greater insight into what is\n"
"      happening in your application. These APIs allow you to make smarter "
"choices\n"
"      in your app, save battery/CPU, and create a better user experience.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      API를 포함한 플랫폼은 어플리케이션에서 어떤 일이 일어나는지를 더 잘 이"
"해할 수 있게 할 것입니다.\n"
"      이러한 API들은 앱에서 배터리나 CPU를 절약하고 보다 훌륭한 사용자 경험"
"을 제공하기 위한 스마트한 선택을 할 수 있게 만들어줍니다.\n"
"      "

#: content/features/nuts_and_bolts.html:68
msgid "Smarter animations: <code>window.requestAnimationFrame()</code>"
msgstr "보다 나은 애니메이션: <code>window.requestAnimationFrame()</code>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:69
msgid ""
"Form factor detection: <a href=\"http://html5-demos.appspot.com/static/html5-"
"whats-new/template/index.html#16\"><code>window.matchMedia()</code></a> and "
"CSS media queries.</code>"
msgstr ""
"폼 요소의 검출: <a href=\"http://html5-demos.appspot.com/static/html5-whats-"
"new/template/index.html#16\"><code>window.matchMedia()</code></a> 와 CSS 미디"
"어쿼리.</code>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:70
msgid "<a href=\"http://slides.html5rocks.com/#history-api\">History API</a>"
msgstr "<a href=\"http://slides.html5rocks.com/#history-api\">History API</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:71
msgid ""
"<a href=\"http://updates.html5rocks.com/2011/06/Page-Visibility-API-Have-I-"
"got-your-attention\">Page Visibility API</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://updates.html5rocks.com/2011/06/Page-Visibility-API-Have-I-"
"got-your-attention\">Page Visibility API</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:72
msgid ""
"<a href=\"https://developer.mozilla.org/en/Online_and_offline_eventsion"
"\">online/offline events</a>"
msgstr ""
"<a href=\"https://developer.mozilla.org/en/Online_and_offline_eventsion\">온"
"라인/오프라인 이벤트</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:73
msgid ""
"<a href=\"http://html5-demos.appspot.com/static/html5-whats-new/template/"
"index.html#28\">Custom protocol/content handlers</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://html5-demos.appspot.com/static/html5-whats-new/template/"
"index.html#28\">커스텀 프로토콜/컨텐츠 핸들러</a>"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:135
msgid "Whitepaper on using the Page Visibility API."
msgstr "Page Visibility API 활용 백서"

#: content/features/nuts_and_bolts.html:139
msgid ""
"How to use the <code>rel='prerender'</code> attribute to prerender content "
"in a background tab."
msgstr ""
"백그라운드 탭에서 컨텐츠를 미리 렌더링하기 위한 <code>rel='prerender'</code> "
"속성을 어떻게 사용할 수 있는가."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:143
msgid "MDN reference on online/offline events."
msgstr "온라인/오프라인 이벤트에 대한 MDN 참고 자료입니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:147
msgid "MDN reference on JS typed arrays."
msgstr "자바스크립트 형식 배열에 대한 MDN 참고 자료입니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:151
msgid "MDN refernce on <code>window.requestAnimationFrame()</code>"
msgstr ""
"<code>window.requestAnimationFrame()</code>에 대한 MDN 참고 자료입니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:155
msgid "MDN reference on the <code>window.history</code> API."
msgstr "<code>window.history</code> API에 대한 MDN 참고 자료입니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:159
msgid "MDN documentation for <code>navigator.registerProtocolHandler()</code>."
msgstr ""
"<code>navigator.registerProtocolHandler()</code>에 대한 MDN 문서입니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:163
msgid "MDN documentation for <code>navigator.registerContentHandler()</code>."
msgstr "<code>navigator.registerContentHandler()</code>에 대한 MDN 문서입니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:167
msgid "Allows apps to register an intent to handle common user actions."
msgstr ""
"앱에서 일반적인 사용자 액션을 다루기 위한 인텐트를 등록하도록 할 수 있습니다."

#: content/features/nuts_and_bolts.html:171
msgid "MDN reference on using features in <code>XMLHttpRequest2</code>."
msgstr "<code>XMLHttpRequest2</code>의 기능 사용에 대한 MDN 참고 자료입니다."

#: content/features/offline.html:15
msgid ""
"\n"
"        \"Web\" and \"online\" are two closely associated terms, downright "
"synonymous to many people. So why on earth would we talk about \"offline\" "
"web technologies, and what does the term even mean?\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"         \"웹\"과 \"온라인\"은 아주 가깝게 연관된 단어로 대부분의 사람들은 같"
"은 의미로 이해합니다. 그러면 왜 \"오프라인\" 웹 기술에 대해서 논의해야 하고 "
"이 단어가 의미하는 것은 무엇일까요?"

#: content/features/offline.html:22
msgid ""
"HTML5 and related specs introduce a number of features to make offline web "
"apps a reality:"
msgstr ""
"HTML5와 관련 표준들은 오프라인 웹 앱을 만들기 위한 실용적인 기능들을 소개합니"
"다.  "

#: content/features/offline.html:25
msgid "application cache"
msgstr "어플리케이션 캐시"

#: content/features/offline.html:26
msgid "localStorage"
msgstr "로컬스토리지"

#: content/features/offline.html:27
msgid "web SQL &amp; indexed database"
msgstr "Web SQL과 인덱스 데이터베이스"

#: content/features/offline.html:28
msgid "online/offline events"
msgstr "온라인/오프라인 이벤트"

#: content/features/offline.html:31
msgid ""
"For a whirlwind overview of the offline landscape, consider the article <a "
"href=\"/tutorials/offline/whats-offline/\">\"Offline\": What does it mean "
"and why should I care?</a>. These features can also be used to improve an "
"application&rsquo;s performance by storing data in the cache or to make data "
"persistent between user sessions and when reloading and restoring pages."
msgstr ""
"오프라인과 관련된 전반적인 내용을 쭉 훑어보려면 <a href=\"/tutorials/offline/"
"whats-offline/\">\"오프라인\"은 무엇이고 왜 고려해야 하는가?</a>를 참고하세"
"요.  이 기능을 통해 캐시에 데이터를 저장해서 애플리케이션 성능을 향상하거나 "
"페이지가 다시 로딩되거나 복구될 때 사용자 세션 간 데이터 유지를 위해 사용할 "
"수 있습니다. "

#: content/features/offline.html:90
msgid "Presented by Nikolas Coukouma, January 5, 2011"
msgstr "2011년 1월 5일, Nikolas Coukouma 발표"

#: content/features/offline.html:94
msgid ""
"The w3c spec has the strict details on how the cache.manifest and "
"applicationCache APIs work."
msgstr ""
"W3C 규격은 cache.manfest와 어플리케이션 캐시 API가 어떻게 동작하는지에 대해 "
"엄격하고 자세하게 기술하고 있습니다."

#: content/features/offline.html:98
msgid "Mark Pilgrim dives into using the app cache in practice."
msgstr ""
"Mark Pilgrim이 실무에서 어플리케이션 캐시를 사용하는 방법에 대해 깊이 파헤쳐"
"줍니다."

#: content/features/offline.html:105
msgid ""
"Mozilla Developer Center reference documentation and guides, covering online "
"and offline events and app cache."
msgstr ""
"온라인 및 오프라인 이벤트, 어플리케이션 캐시에 대한 모질라 개발자 센터의 참"
"조 문서와 가이드입니다."

#: content/features/offline.html:109
msgid ""
"Creating a todo list manager using localStorage, app cache and offline "
"events. Putting everything together."
msgstr ""
"로컬 스토리지, 앱 캐시, 오프라인 이벤트를 사용한 할일(TODO) 리스트 관리자 만"
"들기. 모든 내용을 담았습니다."

#: content/features/offline.html:113
msgid ""
"The app cache explained with solid examples showing different features and "
"configurations in use."
msgstr ""
"여러가지 기능들과 실제 구성을 보여주는 훌륭한 예제를 통해 어플리케이션 캐시"
"를 설명합니다."

#: content/features/offline.html:117
msgid "The C code used by Webkit for the app cache"
msgstr "앱 캐시를 위한 웹킷의 C 코드"

#: content/features/performance.html:14
msgid ""
"\n"
"        Web apps are now able to rival performance of native and desktop "
"applications. By using a variety of techniques and technologies, your sites "
"and apps can feel more responsive and your users will get more done. "
"Performance is important, it's a constant theme across all aspects of your "
"development and product.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"이제는 웹앱이  경쟁 관계에 있는 네이티브 앱과 데스크탑 애플리케이션 만큼의 성"
"능을 보여줍니다. 여러가지 기법과 기술을 사용해서 사이트와 앱이 좀 더 빨라지"
"고 사용자는 더 많은 일을 할 수 있습니다. 성능의 중요함은  개발과 상품 모두에 "
"걸쳐서 오래동안 논의된 주제입니다."

#: content/features/performance.html:24
msgid "Performance Is a Feature"
msgstr "성능 역시 하나의 기능입니다."

#: content/features/performance.html:26
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Writing fast and responsive apps isn't just important for your "
"users, it's important for your bottom line. For example, <a href=\"http://"
"googlewebmastercentral.blogspot.com/2010/04/using-site-speed-in-web-search-"
"ranking.html\">Google now incorporates site speed in page ranking</a>.  <a "
"href=\"http://exp-platform.com/Documents/2007-10EmetricsExperimenation.pdf"
"\">Amazon has found that every 100 ms increase in page load time decreased "
"sales by 1%%</a>. Also, <a href=\"http://exp-platform.com/"
"Documents/2007-10EmetricsExperimenation.pdf\">Microsoft found that slowing a "
"page by 2 seconds decreased ad clicks by 4%%</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        빠르고 반응성있는 앱을 작성하는 것은 사용자에게 중요할 뿐만이 아니라 "
"당신의 매출에도 중요합니다. 예를 들어 <a href=\"http://"
"googlewebmastercentral.blogspot.com/2010/04/using-site-speed-in-web-search-"
"ranking.html\">구글은 이제 페이지 랭킹에 사이트의 속도를 포함</a>하였고 <a "
"href=\"http://exp-platform.com/Documents/2007-10EmetricsExperimenation.pdf\">"
"아마존은 페이지 로딩이 100밀리초 느려질 떄마다 매출이 1%씩 감소</a>하는 것을 "
"발견했으며 <a href=\"http://exp-platform.com/"
"Documents/2007-10EmetricsExperimenation.pdf\">마이크로소프트 역시 페이지가 2"
"초 느려질 떄마다 광고 클릭이 4%씩 감소</a>하는 것을 발견하였습니다. \n"
"      "

#: content/features/performance.html:32
msgid ""
"\n"
"        Web app optimization cross cuts all aspects of development, from the "
"server to the network to the client. Focusing on performance is critical to "
"success.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        웹 앱 최적화는 서버에서 네트워크로 다시 클라이언트로 개발의 모든 측면"
"을 연마하는 것입니다. 성능에 집중하는 것이 성공의 열쇠입니다.\n"
"      "

#: content/features/performance.html:49
msgid "Store locally."
msgstr "로컬에 저장합니다."

#: content/features/performance.html:50
msgid ""
"Data stored on the client is quicker to access than data stored on the "
"server.  Also, data stored closer to the calculation is quicker to access."
msgstr ""
"클라이언트에 저장된 데이터는 서버에 저장된 데이터보다 빠르게 액세스할 수 있습"
"니다. 또한 (가까이) 저장된 데이터를 연산하는 것이 액세스하는 것보다 빠릅니다."

#: content/features/performance.html:53
msgid "Process in the background."
msgstr "백그라운드에서 처리됩니다."

#: content/features/performance.html:54
msgid ""
"Anything that doesn't help the user see a response to their action should be "
"performed in the background."
msgstr ""
"백그라운드에서 일어나는 동작으로 이어지는 요청에 대해 사용자가 볼 수 있도록 "
"도와주는 것은 아무것도 없습니다."

#: content/features/performance.html:57
msgid "Minimize connections."
msgstr "연결을 최소화합니다."

#: content/features/performance.html:58
msgid "Each connection requires work for setup and teardown."
msgstr "모든 연결은 설정과 해제 작업을 필요로 합니다."

#: content/features/performance.html:61
msgid "Decrease bandwidth."
msgstr "대역폭을 감소시킵니다."

#: content/features/performance.html:62
msgid "Less bandwidth means a faster response."
msgstr "더 낮은 대역폭은 더 빠른 응답을 의미합니다."

#: content/features/performance.html:71
msgid "HTTP caching"
msgstr "HTTP 캐싱"

#: content/features/performance.html:72
msgid "Allow clients and servers to reduce connections and bandwidth."
msgstr "클라이언트와 서버가 연결과 대역폭을 감소할 수 있도록 해줍니다."

#: content/features/performance.html:75
msgid "HTTP caching servers"
msgstr "HTTP 캐싱 서버"

#: content/features/performance.html:76
msgid ""
"Servers like <a href=\"http://www.varnish-cache.org/\">Varnish</a> and <a "
"href=\"http://www.squid-cache.org/\">Squid</a> can cache your content."
msgstr ""
"<a href=\"http://www.varnish-cache.org/\">Varnish</a>와 <a href=\"http://www."
"squid-cache.org/\">Squid</a> 같은 서버들은 컨텐츠를 캐시하는 기능을 제공합니"
"다."

#: content/features/performance.html:79
msgid "Memcache"
msgstr "메모리 캐시"

#: content/features/performance.html:80
msgid "Efficient server side storage and retrieval of key/value data"
msgstr "효율적인 서버 스토리지와 키/밸류 데이터의 탐색"

#: content/features/performance.html:83
msgid "Web workers"
msgstr "웹 워커(Web workers)"

#: content/features/performance.html:84
msgid "Run JavaScript in the background, in parallel with the main window"
msgstr "자바스크립트를 백그라운드에서 메인 윈도우와 같이 병렬로 실행합니다."

#: content/features/performance.html:87
msgid "Web sockets"
msgstr "웹 소켓(Web sockets)"

#: content/features/performance.html:88
msgid "Efficient bi-directional streaming communication"
msgstr "효율적인 양방향 스트리밍 통신 기능을 제공합니다."

#: content/features/performance.html:91
msgid "Local storage"
msgstr "로컬 스토리지(Local storage)"

#: content/features/performance.html:92
msgid "Client side key/value data storage"
msgstr "클라이언트에서 키/밸류 형태의 데이터 저장 기능을 제공합니다."

#: content/features/performance.html:95
msgid "Indexed database"
msgstr "인덱스 데이터베이스(Indexed database)"

#: content/features/performance.html:96
msgid "Client side simple object storage"
msgstr "클라이언트 상의 손쉽게 객체를 저장할 수 있는 방법을 제공합니다."

#: content/features/performance.html:99
msgid "App cache"
msgstr "어플리케이션 캐시(App cache)"

#: content/features/performance.html:100
msgid "Caching web app assets locally for offline use"
msgstr "오프라인 상태에서도 웹 앱의 에셋들을 로컬에서 캐시할 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:103
msgid "CSS3 transitions and animations"
msgstr "CSS3 전환 효과(Transitions)와 애니메이션(Animations)"

#: content/features/performance.html:104
msgid ""
"Native (and possibly hardware accelerated) property changes for elements"
msgstr ""
"엘리먼트에 대한 네이티브 (하드웨어 가속이 가능한) 속성 변경을 통해 화려한 효"
"과를 제공할 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:107
msgid "CSS sprites"
msgstr "CSS 스프라이트(Sprite)"

#: content/features/performance.html:108
msgid "Combining many small images into one image, reduce downloads"
msgstr ""
"여러개의 작은 이미지를 하나의 이미지로 결합하여 다운로드 횟수를 감소시킬 수 "
"있습니다."

#: content/features/performance.html:111
msgid "Link prefetching"
msgstr "프리페치 연결(Link prefetch)"

#: content/features/performance.html:112
msgid "Ask the browser to download other pages in the background"
msgstr ""
"브라우저가 백그라운드에서 다른 페이지를 다운로드할 수 있는지를 확인합니다."

#: content/features/performance.html:115
msgid "Native client"
msgstr "네이티브 클라이언트(Native Client)"

#: content/features/performance.html:116
msgid "Run native code (C/C++) in a browser sandbox"
msgstr ""
"(C/C++로 작성된) 네이티브 코드를 브라우저 상에서 샌드박스 형태로 실행할 수 있"
"습니다."

#: content/features/performance.html:119
msgid "HTTP persistent connections"
msgstr "지속적인 HTTP 연결(HTTP persistent connections)"

#: content/features/performance.html:120
msgid "send multiple resources over the same connection"
msgstr "하나의 연결을 통해 여러개의 리소스를 전송할 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:123
msgid "Web fonts"
msgstr "웹 폰트(Web fonts)"

#: content/features/performance.html:124
msgid "natively render text instead of download images"
msgstr ""
"다운로드한 이미지를 사용하지 않고 네이티브 기능을 통해 텍스트를 렌더링하는 기"
"능을 제공합니다."

#: content/features/performance.html:127
msgid "Data URI"
msgstr "데이터 URI(Data URI)"

#: content/features/performance.html:128
msgid "Embed binary data such as images into HTML, reducing HTTP requests"
msgstr ""
"HTML 문서 내에 이미지와 같은 바이너리 데이터를 포함시켜 HTTP 요청 횟수를 감소"
"시킵니다."

#: content/features/performance.html:137
msgid "HTTP Caching"
msgstr "HTTP 캐싱(Caching)"

#: content/features/performance.html:138
msgid "Use If-Modified-Since and ETags to reduce content over the wire."
msgstr ""
"If-Modified-Since와 ETags를 사용하여 컨텐츠의 송수신을 줄일 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:141
msgid "Data caching"
msgstr "데이터 캐싱(Data caching)"

#: content/features/performance.html:142
msgid "Use systems like Memcache for frequently accessed data."
msgstr ""
"메모리 캐시처럼 임의의 데이터 액세스를 위한 시스템 기능을 사용할 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:145
msgid "Local data caching"
msgstr "로컬 데이터 캐싱(Local data caching)"

#: content/features/performance.html:146
msgid "Put data on the client for faster access."
msgstr "더 빠른 액세스를 위해 데이터를 클라이언트에 둘 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:149
msgid "Content delivery networks"
msgstr "컨텐츠 전송 네트워크"

#: content/features/performance.html:150
msgid "Place the content closer to the client with a CDN."
msgstr ""
"CDN을 통하면 클라이언트가 더 빨리 액세스할 수 있는 곳에 컨텐츠를 위치시킬 수 "
"있습니다."

#: content/features/performance.html:153
msgid "Efficient data retrieval"
msgstr "효율적인 데이터 탐색"

#: content/features/performance.html:154
msgid "Minimize SQL calls, reduce joins, retrieve via an index."
msgstr ""
"인덱스를 통해 SQL 호출을 최소화하여 결합(join)과 탐색을 감소시킬 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:157
msgid "Pre-calculating results"
msgstr "선행 연산 결과(Pre-calculating results)"

#: content/features/performance.html:158
msgid "Denormalize or pre-calculate frequently retrieved data."
msgstr ""
"임의의 탐색 데이터에 대해 비정규화를 하거나 먼저 연산을 수행할 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:161
msgid "Minification"
msgstr "최소화(Minification)"

#: content/features/performance.html:162
msgid "Shrink your JavaScript, CSS, and even HTML files."
msgstr "자바스크립트, CSS 그리고 HTML 파일조차도 줄일 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:165
msgid "Compression"
msgstr "압축(Compression)"

#: content/features/performance.html:166
msgid "Compress your assets via HTTP's Accept-Encoding."
msgstr "HTTP의 Accept-Encoding을 통해 에셋을 압축할 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:169
msgid "Asynchronous callbacks"
msgstr "비동기 콜백(Asynchronous callbacks)"

#: content/features/performance.html:170
msgid "Defer the work, get notified when it&rsquo;s done."
msgstr "완료에 대한 알림을 받을 때까지 작업을 대기시킬 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:173
msgid "Hardware acceleration"
msgstr "하드웨어 가속(Hardware acceleration)"

#: content/features/performance.html:174
msgid "Browsers are now using the GPU for things like canvas and transforms."
msgstr ""
"브라우저들은 이제 캔버스나 트랜스폼과 같은 작업을 GPU를 통해 실행할 수 있습니"
"다."

#: content/features/performance.html:177
msgid "Moving calculations close to data"
msgstr "연산을 데이터쪽으로 옮기기"

#: content/features/performance.html:178
msgid "Data is bigger than algorithms, move code and not data."
msgstr ""
"데이터가 알고리즘에서 처리하기에 크다면 데이터가 아닌 코드를 이동할 수 있습니"
"다."

#: content/features/performance.html:181
msgid "Profiling"
msgstr "프로파일링(Profiling)"

#: content/features/performance.html:182
msgid ""
"Use tools to understand and collect real life data. Measure, don&rsquo;t "
"guess."
msgstr ""
"실데이터를 수집하고 검토하는 도구들을 사용하십시요. 추측하지말고 측정하세요."

#: content/features/performance.html:185
msgid "Sprites"
msgstr "스프라이트(Sprite)"

#: content/features/performance.html:186
msgid "Place many images into one file, minimizing HTTP requests."
msgstr "여러개의 이미지를 하나의 파일에 담아 HTTP 요청을 최소화하세요."

#: content/features/performance.html:189
msgid "Image optimization"
msgstr "이미지 최적화(Optimization)"

#: content/features/performance.html:190
msgid "Compress your images, pick the right format for the job."
msgstr "이미지를 압축하고 동작을 위한 정확한 포맷으로 사용하세요."

#: content/features/performance.html:193
msgid "Specify image width and heights"
msgstr "이미지의 폭과 높이 결정"

#: content/features/performance.html:194
msgid ""
"Tell the browser how to render around images before they are downloaded."
msgstr "이미지를 다운로드하기 전에 어떻게 그려야하는지 브라우저에 알려주세요."

#: content/features/performance.html:197
msgid "Place JavaScript at the bottom of your HTML"
msgstr "자바스크립트의 HTML 하단 배치"

#: content/features/performance.html:198
msgid "Let the page download and begin rendering."
msgstr "페이지가 다운로드되고 나면 렌더링을 시작합니다."

#: content/features/performance.html:201
msgid "Rendering on the client"
msgstr "클라이언트 상의 렌더링"

#: content/features/performance.html:202
msgid ""
"Use canvas to draw images, or web fonts to render text, instead of "
"downloading assets."
msgstr ""
"애셋의 다운로드 대신 이미지 출력이나 웹폰트를 통한 텍스트 출력을 위해 캔버스"
"를 사용하세요."

#: content/features/performance.html:205
msgid "Read 'High Performance Web Sites' and 'Even Faster Web Sites'"
msgstr ""
"'고성능 웹사이트(High Performance Web Sites)'와 '더 빠른 웹사이트(Even "
"Faster Web Site)'를 읽어보세요"

#: content/features/performance.html:206
msgid "Covers web app performance in great detail"
msgstr "웹 앱의 성능을 정말 자세하게 설명합니다."

#: content/features/performance.html:215
msgid ""
"Developer tools for <a href=\"http://www.chromium.org/devtools\">Chrome</a> "
"and <a href=\"http://developer.apple.com/technologies/safari/developer-tools."
"html\">Safari</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://www.chromium.org/devtools\">크롬</a>과 <a href=\"http://"
"developer.apple.com/technologies/safari/developer-tools.html\">사파리</a>의 "
"개발자 도구들"

#: content/features/performance.html:216
msgid ""
"Peer into requests, walk the DOM, set JavaScript breakpoints, get behind the "
"scenes"
msgstr ""
"실행 뒤에 감춰진 요청을 확인하고, DOM을 탐색하거나 자바스크립트 중단점"
"(Breakpoint)를 설정할 수 있습니다."

#: content/features/performance.html:219
msgid "<a href=\"http://www.opera.com/dragonfly/\">Dragonfly</a> for Opera"
msgstr "오페라의 <a href=\"http://www.opera.com/dragonfly/\">Dragonfly</a>"

#: content/features/performance.html:220
msgid "Similar to Webkit Developer Tools, but for Opera"
msgstr "웹킷 개발자 도구와 유사한 오페라의 개발 도구"

#: content/features/performance.html:223
msgid "<a href=\"http://getfirebug.com/\">Firebug</a> for Firefox"
msgstr "파이어폭스의 <a href=\"http://getfirebug.com/\">Firebug</a>"

#: content/features/performance.html:224
msgid "Similar to Opera Dragonfly, but for Firefox."
msgstr "오페라의 Dragonfly와 유사한 파이어폭스의 개발자 도구."

#: content/features/performance.html:227
msgid ""
"<a href=\"http://www.html5rocks.com/tutorials/developertools/auditpanel/"
"\">Audit panel</a> in the Developer tools"
msgstr ""
"개발자 도구에 포함된 <a href=\"http://www.html5rocks.com/tutorials/"
"developertools/auditpanel/\">감시(Audit) 패널</a>"

#: content/features/performance.html:228
msgid "Get suggestions for speeding up your web app"
msgstr "웹 앱의 성능 개선을 위한 여러가지 제안들"

#: content/features/performance.html:231
msgid ""
"<a href=\"http://code.google.com/webtoolkit/speedtracer/\">Speedtracer</a> - "
"not just for GWT, check out the <a href=\"http://www.igvita.com/2010/07/19/"
"speed-tracer-server-side-tracing-with-rack/\">Ruby plugin</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://code.google.com/webtoolkit/speedtracer/\">Speedtracer</a>는 "
"GWT에서만 돌아가는 것은 아닙니다. <a href=\"http://www.igvita.com/2010/07/19/"
"speed-tracer-server-side-tracing-with-rack/\">루비 플러그인</a>을 체크아웃해"
"보시기 바랍니다."

#: content/features/performance.html:232
msgid "Identify and fix performance problems in your web app"
msgstr "웹 앱 성능 문제의 규명과 수정"

#: content/features/performance.html:235
msgid "<a href=\"http://developer.yahoo.com/yslow/\">YSlow</a> for Firebug"
msgstr "FireBug를 위한 <a href=\"http://developer.yahoo.com/yslow/\">YSlow</a>"

#: content/features/performance.html:236
msgid "Like the Developer Tools' Audit Panel, but for Firefox"
msgstr "개발자 툴의 감시(Audit) 패널과 유사한 파이어폭스 도구"

#: content/features/performance.html:239
msgid ""
"<a href=\"http://code.google.com/closure/compiler/\">Closure JavaScript "
"compiler</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://code.google.com/closure/compiler/\">자바스크립트 클로저 컴파"
"일러(Closure JavaScript compiler)</a>"

#: content/features/performance.html:240
msgid "Minify, reduce, and obfuscate your JavaScript"
msgstr "자바스크립트 코드를 작게 줄이고 난독화하는 도구입니다."

#: content/features/performance.html:243
msgid ""
"<a href=\"http://developer.yahoo.com/yui/compressor/\">YUI Compressor</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://developer.yahoo.com/yui/compressor/\">YUI Compressor</a>"

#: content/features/performance.html:244
msgid "Minify and obfuscate your JavaScript and CSS"
msgstr "자바스크립트와 CSS를 작게 줄이고 난독화하는 도구입니다."

#: content/features/performance.html:247
msgid "<a href=\"http://www.webpagetest.org/\">WebPageTest</a>"
msgstr "<a href=\"http://www.webpagetest.org/\">WebPageTest</a>"

# 도저히 원문대로 해석하기가 어려움
#: content/features/performance.html:248
msgid ""
"An industry collaboration providing the testing infrastructure for testing "
"from around the globe"
msgstr ""
"전세계를 대상으로 웹페이지의 로딩 성능을 테스트해볼 수 있도록 하는 성능 시험 "
"사이트입니다."

# 고려
#: content/features/presentation.html:15
msgid ""
"\n"
"        With the introduction of CSS3 it has never been easier to create "
"rich and beautiful sites and applications in HTML. There are many new "
"technologies and extensions to CSS3 including:\n"
"        <a href=\"http://www.w3.org/TR/css3-2d-transforms\">2D "
"Transformations</a>,\n"
"        <a href=\"http://www.w3.org/TR/css3-transistion\">Transitions</a>,\n"
"        <a href=\"http://www.w3.org/TR/css3-3d-transforms\">3D Transforms</"
"a> and\n"
"        <a href=\"http://www.w3.org/TR/css3-webfonts\">WebFonts</a>\n"
"        to name just a few.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"CSS3의 소개와 함께 HTML에서 화려하고 아름다운 사이트와 애플리케이션을 생성하"
"는게 어려워졌습니다. 몇가지만 언급해보면, <a href=\"http://www.w3.org/TR/"
"css3-2d-transforms\">2D Transformations</a>,\n"
"        <a href=\"http://www.w3.org/TR/css3-transistion\">Transitions</a>,\n"
"        <a href=\"http://www.w3.org/TR/css3-3d-transforms\">3D Transforms</"
"a> and\n"
"        <a href=\"http://www.w3.org/TR/css3-webfonts\">WebFonts</a>\n"
"같은 많은 새로운 기법과 확장 기능이 CSS3에 포함되었습니다."

#: content/features/presentation.html:25
msgid ""
"\n"
"        You can create rich user experiences with no coding effort required, "
"just simply apply a little CSS to your existing applications.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"여러분은 풍부한 UX를 별다른 코딩 없이 만들 수 있습니다. 그저 이미 존재하는 애"
"플리케이션에 CSS 조각을 적용하면 됩니다."

#: content/features/presentation.html:70
msgid ""
"CSS3 Transformations allow you to apply rotations, scales, skews and "
"translations to any DOM element with simple styles."
msgstr ""
"CSS3 트랜스폼은 어떠한 DOM 엘리먼트의 회전, 확대/축소, 기울임, 이동을 간단한 "
"형식으로 적용할 수 있도록 해줍니다."

#: content/features/presentation.html:76
msgid ""
"Transitions allow you to specify how the style on a DOM element will animate "
"between transformed states.  For example, you can animate the background "
"color when the user hovers over an element. <strong>Hover over this code!</"
"strong>"
msgstr ""
"전환 효과는 DOM 엘리먼트에 변경 상태에 대한 애니메이션 스타일을 지정하도록 "
"할 수 있습니다. 예를 들어, 사용자가 엘리먼트에 커서를 올렸을 때 배경색의 애니"
"메이션을 수행할 수 있습니다. <strong>이 코드에 커서를 올려보세요!</strong>"

#: content/features/presentation.html:87
msgid ""
"Applying 3D transforms is simple too.  Just specify the transformation in 3d "
"co-ordinates and you are ready. <strong>Hover over this code!</strong>"
msgstr ""
"3D 트랜스폼을 적용하는 것 역시 간단합니다. 그저 3차원 좌표계에 대한 트랜스폼"
"을 지정하면 끝입니다. <strong>이 코드에 커서를 올려보세요!</strong>"

#: content/features/presentation.html:146
msgid "A list of the current status of the CSS3 specifications."
msgstr "CSS3 규격에 대한 현황입니다."

#: content/features/presentation.html:150
msgid ""
"This W3C specification defines the new selectors available to developers."
msgstr "이 W3C 규격은 개발자가 사용가능한 새로운 셀렉터를 정의하고 있습니다."

#: content/features/presentation.html:154
msgid ""
"This W3C specification defines how rotations, transformations, skews and "
"scaling should be applied to DOM elements in 2 dimensions."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 어떻게 회전과 변환, 기울임, 확대/축소 들이 2차원 좌표 상에서 "
"DOM 엘리먼트에 적용되어야 하는지를 정의하고 있습니다."

#: content/features/presentation.html:158
msgid ""
"This W3C specification defines how 3d transformations should be applied to "
"DOM elements."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 DOM 엘리먼트에 3D 변환이 어떻게 적용되어야 하는지를 기술하고 있"
"습니다."

#: content/features/presentation.html:162
msgid ""
"This W3C specification defines how properties should be animated between "
"states."
msgstr ""
"이 W3C 규격은 각 상태 간의 속성값이 어떻게 애니메이션되어야 하는지를 정의하"
"고 있습니다."

#: content/features/presentation.html:166
msgid "This W3C specification defines the new animation properties available."
msgstr "이 W3C 규격은 새로운 애니메이션 속성에 대해 정의하고 있습니다."

#: content/features/semantics.html:15
msgid ""
"\n"
"        Semantics is one of the most distinctive features of the Web "
"Platform versus other application platforms. Developers usually ignore or de-"
"prioritize such feature but the mastery of it can bring many benefits to our "
"projects.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"시맨틱(Semantic)은 다른 플랫폼에는 없는 웹 플랫폼만의 고유 기능중 하나입니"
"다. 일반적으로 개발자들은 이 기능을 무시하거나 우선순위를 낮게 보지만 시맨틱"
"을 적용한 프로젝트는 많은 이점이 있습니다."

#: content/features/semantics.html:21
msgid ""
"\n"
"          The Web is text and text has a meaning. Ultimately the content "
"that our browsers read is pure text. Web sites and web applications have "
"been created in an ecosystem where text based content is linkable, "
"searchable and mashable. In the open web scenario our content can be shown, "
"fed and remixed by third parties, search engines and accessibility tools. "
"All these benefits don't come for free. Automated tools can only do half of "
"the job at recognizing the nature of the content. The better job the "
"developer does at marking the right semantics of the content the easier will "
"be for the rest of the agents to deal with it. HTML5 provides a series of "
"tools to make developers life easier too:\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"웹은 의미있는 텍스트의 집합입니다. 결국 브라우저가 읽는 컨텐츠는 그냥 텍스트"
"이며, 웹사이트와 웹 애플리케이션은 연결과 검색이 가능하고 혼합도 가능한 텍스"
"트 기반의 컨텐츠가 있는 생태계안에 생성되어있습니다. 웹은 열려있다는 관점에서"
"는 검색엔진과 장애인 접근성과 관련된 도구룰 만드는 서드파티가 우리 컨텐츠를 "
"가져다가 이리저리 다른 컨텐츠와 엮을 수 있습니다. 하지만 이런 모든 혜택이 그"
"냥 되는건 아닙니다. 자동화된 도구가 컨텐츠의 본질을 인식하는 일을 모두해낼 수"
"는 없습니다. 그 남은 부분은 개발자가 컨텐츠를 시맨틱으로 올바르게 마킹할때 채"
"워집니다."

#: content/features/semantics.html:26
msgid "New media elements."
msgstr "새로운 미디어 엘리먼트들."

#: content/features/semantics.html:27
msgid "New structural elements."
msgstr "새로운 구조적 엘리먼트들."

#: content/features/semantics.html:28
msgid "New semantics for internationalization."
msgstr "국제화를 위한 새로운 시맨틱들."

#: content/features/semantics.html:29
msgid "New link relation types."
msgstr "새로운 링크 관련 타입들."

#: content/features/semantics.html:30
msgid "New attributes."
msgstr "새로운 속성들."

#: content/features/semantics.html:31
msgid "New form types."
msgstr "새로운 폼 타입들."

#: content/features/semantics.html:32
msgid "New microdata syntax for additional semantics."
msgstr "추가적인 시맨틱을 위한 신규 마이크로데이터 문법."

#: content/features/semantics.html:102
msgid "To enable sectioning markup in old IE."
msgstr "기존 IE에서 섹션 마크업을 가능하게 합니다."

#: content/features/storage.html:15
msgid ""
"\n"
"        When web developers think of storing anything about the user, they "
"immediately think of uploading to the server. HTML5 changes that, as there "
"are now several technologies allowing the app to save data on the client "
"device. It might also be sync'd back to the server, or it might only ever "
"stay on the client: that's down to you, the developer.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"웹 개발자는 사용자와 관련된 무언가를 저장해야겠다고 생각하면 바로 서버로의 업"
"로드를 떠올립니다. 하지만 클라이언트 장비에 애플리케이션이 데이터를 저장할 "
"수 있는 몇가지 기법을 HTML5가 제공되면서 이를 바꿔놓았습니다. 이 데이터는 서"
"버로 전송될 수도 있고 그냥 클라이언트에 유지할 수도 있습니다. 어떻게 할지는 "
"개발자 여러분의 선택입니다."

#: content/features/storage.html:21
msgid ""
"\n"
"        There are several reasons to use client-side storage. First, you can "
"make your app work when the user is offline, possibly sync'ing data back "
"once the network is connected again. Second, it's a performance booster; you "
"can show a large corpus of data as soon as the user clicks on to your site, "
"instead of waiting for it to download again. Third, it's an easier "
"programming model, with no server infrastructure required. Of course, the "
"data is more vulnerable and the user can't access it from multiple clients, "
"so you should only use it for non-critical data, in particular cached "
"versions of data that's also \"in the cloud\". See <a href=\"/tutorials/"
"offline/whats-offline/\">\"Offline\": What does it mean and why should I "
"care?</a> for a general discussion of offline technologies, of which client-"
"side storage is one component.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        클라이언트 쪽 저장소를 사용하는데는 몇가지 이유가 있습니다.  첫째,  "
"사용자가 오프라인일 때 앱이 동작하게 만들고 나중에 네트워크가 다시 연결된 후 "
"데이터 연동이 가능합니다. 둘째, 성능 향상이 있습니다. 사용자가 사이트에서 무"
"언가를 클릭하면 데이터를 다운로드할 필요 없이 바로 대량의 데이터를 보여줄 수 "
"있습니다. 셋째, 클라이언트 쪽 저장소는 서버 기반 구조가 필요없는 더 쉬운 프로"
"그래밍 모델입니다. 물론 데이터는 상대적으로 취약하고 사용자는 여러 클라이언트"
"에서 접근할 수 없습니다. 그러므로 \"클라우드\"에도 있는 캐시된 특정 버전의 중"
"요하지 않은 데이타에서만 사용해야 합니다. 오프라인 기법의 일반적인 내용을 다"
"룬 <a href=\"/tutorials/offline/whats-offline/\">\"오프라인\"은 무엇이고 왜 "
"고려해야 하는가? </a>를 참고하면 내용 중에 클라이언트 자장소에 대한 내용을 확"
"인할 수 있습니다.\n"
"      "

#: content/features/storage.html:31
msgid ""
"While Web SQL Database is supported in Chrome, Safari &amp; Opera, Firefox "
"and IE are unlikely to support it any time soon (Mozilla is <a href=\"http://"
"hacks.mozilla.org/2010/06/beyond-html5-database-apis-and-the-road-to-"
"indexeddb/\">philosophically opposed</a>). Indexed Database has an early "
"implementation in Firefox 4.0 Beta and Chrome dev channel. There's a good "
"chance all browsers will support it in the future, but that's not yet clear."
msgstr ""
"Web SQL Database는 Chrome에서 지원하지만 사파리, 오페라, 파이어폭스와 IE는 그"
"렇지 않습니다. (Mozilla는 <a href=\"http://hacks.mozilla.org/2010/06/beyond-"
"html5-database-apis-and-the-road-to-indexeddb/\">반대되는 철학</a>을 가지고 "
"있습니다.). 인덱스 데이터베이스는 파이어폭스 4.0 베타와 크롬 개발 채널에서는 "
"초기 구현 상태입니다. 모든 브라우저들이 지원할 예정이지만 아직 분명하지는 않"
"습니다."

# 직렬화/역-직렬화는 번역이 이상함. -> 일단 '변환'으로 통칭
#: content/features/storage.html:46
msgid ""
"<a href=\"http://dev.w3.org/html5/webstorage/\">Web Storage</a> simply "
"provides a key-value mapping, e.g. <code>localStorage[\"name\"] = username;</"
"code>.  Unfortunately, present implementations only support string-to-string "
"mappings, so you need to serialise and de-serialise other data structures. "
"You can do so using <code>JSON.stringify()</code> and <code>JSON.parse()</"
"code>."
msgstr ""
"<a href=\"http://dev.w3.org/html5/webstorage/\">Web Storage</a>은 "
"<code>localStorage[\"name\"] = username;</code> 형태의 손쉽게 키-값 매핑을 지"
"원합니다. 불행하게도 현재의 구현은 문자열-문자열 매핑만을 지원하기 때문에 다"
"른 자료 구조로 변환하는 방법이 필요하다. <code>JSON.stringify()</code> 나 "
"<code>JSON.parse()</code>를 사용하여 이를 처리할 수 있습니다."

#: content/features/storage.html:47
msgid ""
"<a href=\"http://dev.w3.org/html5/webdatabase/\">Web SQL Database</a> gives "
"you all the power - and effort - of a structured SQL relational database."
msgstr ""
"<a href=\"http://dev.w3.org/html5/webdatabase/\">Web SQL 데이터베이스</a>는 "
"구조화된 SQL 관계형 데이터베이스의 강력함(과 효율성)을 제공합니다."

#: content/features/storage.html:48
msgid ""
"<a href=\"http://www.w3.org/TR/IndexedDB/\">Indexed Database</a> is "
"somewhere in between Web Storage and Web SQL Database. Like Web Storage, "
"it's a straightforward key-value mapping, but it supports indexes like those "
"of relational databases, so searching objects matching a particular field is "
"fast; you don't have to manually iterate through every object in the store."
msgstr ""
"<a href=\"http://www.w3.org/TR/IndexedDB/\">인덱스 데이터베이스</a>는 웹 스토"
"리지와 Web SQL 데이터베이스의 중간에 위치한 기능입니다. 웹 스토리지처럼 손쉬"
"운 키-값 맵핑 형태이지만  관계형 데이터베이스와 같은 인덱스를 지원하여 특정 "
"필드와 맞는 객체를 빠르게 검색할 수 있으며 수동으로 저장소의 모든 개체를 반"
"복 검사할 필요가 없습니다."

#: content/features/storage.html:49
msgid ""
"<a href=\"http://www.w3.org/TR/FileAPI/\">File Access</a> is an API for "
"reading file content in JavaScript. Given a set of files the user has added "
"to a \"file\" input element, you can read the content of the file or "
"reference it as a URL, e.g. if the user has specified an image file, you can "
"show the image. There are also proposals underway for file writing "
"capabilities."
msgstr ""
"<a href=\"http://www.w3.org/TR/FileAPI/\">File Access</a>는 JavaScript에서 파"
"일의 내용을 읽을 수있는 API입니다. 사용자가 파일들을 \"파일 \" INPUT 엘리먼트"
"에 지정하면 파일의 내용을 읽거나 URL로 그것을 참조할 수 있습니다. (예를 들어 "
"사용자가 이미지 파일을 지정하면 -URL을 사용하여- 이미지를 출력을 할 수 있습니"
"다.) 파일 쓰기 기능의 진행 제안도 진행 중에 있습니다."

#: content/features/storage.html:52
msgid ""
"For a detailed comparison of client-side storage techniques with code demos, "
"see our <a href=\"/tutorials/offline/storage/\">Client-Side Storage</a> "
"article."
msgstr ""
"코드 데모를 통한 클라이언트 스토리지 기법들에 대한 자세한 비교는 <a href=\"/"
"tutorials/offline/storage/\">클라이언트 스토리지</a> 에서 볼 수 있습니다."

# 의역해야함.
#: content/features/storage.html:92
msgid "Mark Pilgrim dives into using the storage APIs."
msgstr "Mark Pilgrim이 스토리지 API 사용에 대해 알려줍니다."

#: content/features/storage.html:96
msgid "Mozilla Developer Center on Web Storage."
msgstr "모질라 개발자 센터의 Web Storage."

#: content/features/storage.html:100
msgid "Mozilla Developer Center on IndexedDB."
msgstr "모질라 개발자 센터의 IndexedDB."

#: content/features/storage.html:104
msgid ""
"Creating a todo list manager using localStorage, app cache and offline "
"events."
msgstr ""
"로컬 스토리지, 어플리케이션 캐쉬 그리고 오프라인 이벤트를 이용한 할일(TODO) "
"리스트 관리자 만들기"

#: content/features/storage.html:108
msgid "Mozilla explains its views on Web SQL Database and Indexed Database"
msgstr ""
"Web SQL 데이터베이스와 인덱스 데이터베이스에 대한 모질라의 관점을 설명합니다."

#: content/live/standby.html:4
msgid "Standby"
msgstr "준비"

#: content/mobile/index.html:73
msgid "Frameworks"
msgstr "프레임워크"

#: content/mobile/index.html:92
msgid "Development Tools"
msgstr "개발 도구"

#: content/mobile/index.html:112
msgid "Compatibility"
msgstr "호환성"

#: content/mobile/index.html:123
msgid "Inspiration"
msgstr "영감"

#: content/tutorials/index.html:15
msgid "Posts & Tutorials"
msgstr "포스트 & 튜토리얼"

#: content/tutorials/index.html:21
msgid "Tutorial"
msgstr "튜토리얼"

# 고려
#: content/tutorials/index.html:22
msgid "Article"
msgstr "아티클"

#: content/tutorials/index.html:23
msgid "Case Study"
msgstr "사례연구"

#: content/tutorials/index.html:24
msgid "Announcement"
msgstr "소식"

# 고려
#: content/tutorials/index.html:25
msgid "Post"
msgstr "포스트"

#: content/tutorials/index.html:27
msgid "Video"
msgstr "비디오"

#: content/tutorials/index.html:28
msgid "Demo"
msgstr "데모"

#: content/tutorials/index.html:29
msgid "Sample"
msgstr "예제"

#: content/tutorials/index.html:35
msgid "General"
msgstr "일반"

#: content/tutorials/index.html:59
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: content/tutorials/index.html:60
msgid "Comma separated list of tags: workers,filesystem,file,..."
msgstr "workers,filesystem,file 처럼 콤마로 구분한 태그 목록 사용..."

#: content/tutorials/index.html:86
msgid "Filtering by tag"
msgstr "태그에 따라 필터링하기"

#: content/tutorials/index.html:87
msgid "[Clear filter]"
msgstr "[필터 초기화]"

#: content/tutorials/index.html:93
msgid "Recent Articles"
msgstr "최근에 올라온 글들"

#: html5lib/constants.py:15
msgid "Null character in input stream, replaced with U+FFFD."
msgstr "입력 스트림의 널 문자는 U+FFFD로 변경됩니다."

#: html5lib/constants.py:17
msgid "Invalid codepoint in stream."
msgstr "스트림 내의 잘못된 코드 포인트"

#: html5lib/constants.py:19
msgid "Solidus (/) incorrectly placed in tag."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:21
msgid "Incorrect CR newline entity, replaced with LF."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:23
msgid "Entity used with illegal number (windows-1252 reference)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:25
#, python-format
msgid ""
"Numeric entity couldn't be converted to character (codepoint U+"
"%(charAsInt)08x)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:28
#, python-format
msgid "Numeric entity represents an illegal codepoint: U+%(charAsInt)08x."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:31
msgid "Numeric entity didn't end with ';'."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:33
msgid "Numeric entity expected. Got end of file instead."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:35
msgid "Numeric entity expected but none found."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:37
msgid "Named entity didn't end with ';'."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:39
msgid "Named entity expected. Got none."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:41
msgid "End tag contains unexpected attributes."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:43
msgid "Expected tag name. Got '>' instead."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:45
msgid ""
"Expected tag name. Got '?' instead. (HTML doesn't support processing "
"instructions.)"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:48
msgid "Expected tag name. Got something else instead"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:50
msgid "Expected closing tag. Got '>' instead. Ignoring '</>'."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:52
msgid "Expected closing tag. Unexpected end of file."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:54
#, python-format
msgid "Expected closing tag. Unexpected character '%(data)s' found."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:56
msgid "Unexpected end of file in the tag name."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:58
msgid "Unexpected end of file. Expected attribute name instead."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:60
msgid "Unexpected end of file in attribute name."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:62
msgid "Invalid chracter in attribute name"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:64
msgid "Dropped duplicate attribute on tag."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:66
msgid "Unexpected end of file. Expected = or end of tag."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:68
msgid "Unexpected end of file. Expected attribute value."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:70
msgid "Expected attribute value. Got '>' instead."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:72
msgid "Unexpected end of file in attribute value (\")."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:74
msgid "Unexpected end of file in attribute value (')."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:76
msgid "Unexpected end of file in attribute value."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:78
msgid "Unexpected end of file in tag. Expected >"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:80
msgid "Unexpected character after / in tag. Expected >"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:82
msgid "Expected '--' or 'DOCTYPE'. Not found."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:84
msgid "Incorrect comment."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:86
msgid "Unexpected end of file in comment."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:88
msgid "Unexpected end of file in comment (-)"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:90
msgid "Unexpected '-' after '--' found in comment."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:92
msgid "Unexpected end of file in comment (--)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:94
msgid "Unexpected character in comment found."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:96
msgid "No space after literal string 'DOCTYPE'."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:98
msgid "Unexpected > character. Expected DOCTYPE name."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:100
msgid "Unexpected end of file. Expected DOCTYPE name."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:102
msgid "Unexpected end of file in DOCTYPE name."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:104
msgid "Unexpected end of file in DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:106
#, python-format
msgid "Expected space or '>'. Got '%(data)s'"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:108
msgid "Unexpected end of DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:110
msgid "Unexpected character in DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:112
msgid "XXX innerHTML EOF"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:114
msgid "Unexpected DOCTYPE. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:116
msgid "html needs to be the first start tag."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:118
msgid "Unexpected End of file. Expected DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:120
msgid "Erroneous DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:122
msgid "Unexpected non-space characters. Expected DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:124
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(name)s). Expected DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:126
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s). Expected DOCTYPE."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:128
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s) after the (implied) root element."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:130
#, python-format
msgid "Unexpected end of file. Expected end tag (%(name)s)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:132
msgid "Unexpected start tag head in existing head. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:134
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s). Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:136
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(name)s) that can be in head. Moved."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:138
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(name)s)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:140
#, python-format
msgid "Missing end tag (%(name)s)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:142
#, python-format
msgid "Missing end tags (%(name)s)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:144
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(startName)s) implies end tag (%(endName)s)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:147
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(originalName)s). Treated as %(newName)s."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:149
#, python-format
msgid "Unexpected start tag %(name)s. Don't use it!"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:151
#, python-format
msgid "Unexpected start tag %(name)s. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:153
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(gotName)s). Missing end tag (%(expectedName)s)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:156
#, python-format
msgid "End tag (%(name)s) seen too early. Expected other end tag."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:158
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(gotName)s). Expected end tag (%(expectedName)s)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:160
#, python-format
msgid "End tag (%(name)s) seen too early. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:162
#, python-format
msgid ""
"End tag (%(name)s) violates step 1, paragraph 1 of the adoption agency "
"algorithm."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:165
#, python-format
msgid ""
"End tag (%(name)s) violates step 1, paragraph 2 of the adoption agency "
"algorithm."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:168
#, python-format
msgid ""
"End tag (%(name)s) violates step 1, paragraph 3 of the adoption agency "
"algorithm."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:171
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(originalName)s). Treated as %(newName)s."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:173
#, python-format
msgid "This element (%(name)s) has no end tag."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:175
#, python-format
msgid "Unexpected implied end tag (%(name)s) in the table phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:177
#, python-format
msgid "Unexpected implied end tag (%(name)s) in the table body phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:179
msgid "Unexpected non-space characters in table context caused voodoo mode."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:182
msgid "Unexpected input with type hidden in table context."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:184
msgid "Unexpected form in table context."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:186
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(name)s) in table context caused voodoo mode."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:189
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s) in table context caused voodoo mode."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:192
#, python-format
msgid "Unexpected table cell start tag (%(name)s) in the table body phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:195
#, python-format
msgid "Got table cell end tag (%(name)s) while required end tags are missing."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:198
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s) in the table body phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:200
#, python-format
msgid "Unexpected implied end tag (%(name)s) in the table row phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:202
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s) in the table row phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:204
msgid ""
"Unexpected select start tag in the select phase treated as select end tag."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:207
msgid "Unexpected input start tag in the select phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:209
#, python-format
msgid "Unexpected start tag token (%(name)s in the select phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:212
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s) in the select phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:214
#, python-format
msgid ""
"Unexpected table element start tag (%(name)s) in the select in table phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:216
#, python-format
msgid ""
"Unexpected table element end tag (%(name)s) in the select in table phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:218
msgid "Unexpected non-space characters in the after body phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:220
#, python-format
msgid "Unexpected start tag token (%(name)s) in the after body phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:223
#, python-format
msgid "Unexpected end tag token (%(name)s) in the after body phase."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:226
msgid "Unepxected characters in the frameset phase. Characters ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:228
#, python-format
msgid "Unexpected start tag token (%(name)s) in the frameset phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:231
msgid "Unexpected end tag token (frameset) in the frameset phase (innerHTML)."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:234
#, python-format
msgid "Unexpected end tag token (%(name)s) in the frameset phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:237
msgid "Unexpected non-space characters in the after frameset phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:240
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(name)s) in the after frameset phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:243
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s) in the after frameset phase. Ignored."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:246
msgid "Unexpected end tag after body(innerHtml)"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:248
msgid "Unexpected non-space characters. Expected end of file."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:250
#, python-format
msgid "Unexpected start tag (%(name)s). Expected end of file."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:253
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s). Expected end of file."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:256
msgid "Unexpected end of file. Expected table content."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:258
msgid "Unexpected end of file. Expected select content."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:260
msgid "Unexpected end of file. Expected frameset content."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:262
msgid "Unexpected end of file. Expected script content."
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:264
#, python-format
msgid "Trailing solidus not allowed on element %(name)s"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:266
#, python-format
msgid "Element %(name)s not allowed in a non-html context"
msgstr ""

#: html5lib/constants.py:268
#, python-format
msgid "Unexpected end tag (%(name)s) before html."
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:21
#, python-format
msgid "StartTag not in PCDATA content model flag: %(tag)s"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:23 html5lib/filters/lint.py:49
#: html5lib/filters/lint.py:79
#, python-format
msgid "Tag name is not a string: %(tag)r"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:25 html5lib/filters/lint.py:51
msgid "Empty tag name"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:27
#, python-format
msgid "Void element reported as StartTag token: %(tag)s"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:29
#, python-format
msgid "Non-void element reported as EmptyTag token: %(tag)s"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:34 html5lib/filters/lint.py:66
#, python-format
msgid "Attribute name is not a string: %(name)r"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:36
msgid "Empty attribute name"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:38
#, python-format
msgid "Attribute value is not a string: %(value)r"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:53
#, python-format
msgid "Void element reported as EndTag token: %(tag)s"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:56
#, python-format
msgid "EndTag (%(end)s) does not match StartTag (%(start)s)"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:61
msgid "Comment not in PCDATA content model flag"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:68
#, python-format
msgid "%(type)s token with empty data"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:72
#, python-format
msgid "Non-space character(s) found in SpaceCharacters token: %(token)r"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:77
#, python-format
msgid "Doctype not in PCDATA content model flag: %(name)s"
msgstr ""

#: html5lib/filters/lint.py:86
#, python-format
msgid "Unknown token type: %(type)s"
msgstr ""

#: html5lib/serializer/htmlserializer.py:115
msgid "System identifer contains both single and double quote characters"
msgstr ""

#: html5lib/serializer/htmlserializer.py:131
msgid "Unexpected </ in CDATA"
msgstr ""

#: html5lib/serializer/htmlserializer.py:146
#: html5lib/serializer/htmlserializer.py:202
msgid "Unexpected child element of a CDATA element"
msgstr ""

#: html5lib/serializer/htmlserializer.py:211
msgid "Comment contains --"
msgstr ""

#: html5lib/treewalkers/_base.py:29
msgid "Void element has children"
msgstr ""

#: html5lib/treewalkers/_base.py:68
msgid "Unknown node type: "
msgstr ""

#: html5lib/treewalkers/lxmletree.py:114 html5lib/treewalkers/lxmletree.py:154
#: html5lib/treewalkers/lxmletree.py:170
#, python-format
msgid "Text nodes are text or tail, found %s"
msgstr ""

#: html5lib/treewalkers/lxmletree.py:143
msgid "Text nodes have no children"
msgstr "텍스트 노드가 자식 노드를 가지고 있지 않습니다."

#: templates/404.html:4
msgid "404 - Page Not Found"
msgstr ""

#: templates/404.html:55 templates/404.html.py:56 templates/500.html:55
#: templates/500.html.py:56
msgid "I pity da foo who doesn't use HTML5!"
msgstr ""

#: templates/404.html:58
msgid "Oops!! We didn't find any HTML5 resources for ya."
msgstr "이런!!! 당신을 위한 어떤 HTML5 리소스도 발견되지 않습니다."

#: templates/500.html:4
msgid "500 - Server Error"
msgstr "500 - Server Error"

#: templates/500.html:58
msgid "&#x2639; Something went wrong."
msgstr "&#x2639; 무엇인가 잘못되어 가고 있습니다."

#: templates/article_footer.html:5
msgid ""
"\n"
"    Except as otherwise <a href=\"http://code.google.com/policies."
"html#restrictions\">noted</a>, the content of this page is licensed under "
"the <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">Creative Commons "
"Attribution 3.0 License</a>, and code samples are licensed under the <a href="
"\"http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\">Apache 2.0 License</a>.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    따로 <a href=\"http://code.google.com/policies.html#restrictions\">공지하"
"는 사항</a>을 제외하면, 이 페이지의 모든 컨텐츠는 <a href=\"http://"
"creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">Creative Commons Attribution 3.0 "
"License</a> 하에 제공되며 코드 샘플들은 <a href=\"http://www.apache.org/"
"licenses/LICENSE-2.0\">Apache 2.0 License</a> 하에 제공됩니다.\n"
"  "

#: templates/article_footer.html:17
msgid "Please enable JavaScript to view the comments powered by Disqus."
msgstr ""
"Disqus에서 제공하는 코멘트를 보기 위해서는 자바스크립트를 가능하도록 설정하시"
"기 바랍니다."

#: templates/base.html:28
msgid ""
"html5,html 5,html5 demos,html5 examples,javascript,css3,notifications,"
"geolocation,web workers,apppcache,file api,filereader,indexeddb,offline,"
"audio,video,drag and drop,chrome,sse,mobile"
msgstr ""
"html5,html 5,html5 demos,html5 examples,javascript,css3,notifications,"
"geolocation,web workers,apppcache,file api,filereader,indexeddb,offline,"
"audio,video,drag and drop,chrome,sse,mobile"

#: templates/base.html:34
msgid "HTML5 Rocks RSS"
msgstr "HTML5 Rocks RSS"

#: templates/base.html:79
msgid "Posts &amp; Tutorials"
msgstr "포스트 &amp; 튜토리얼"

#: templates/base.html:81
msgid "Slides"
msgstr "슬라이드"

#: templates/base.html:84
msgid "Who We Are"
msgstr "소개"

#: templates/base.html:88 templates/base.html.py:102
msgid "Search"
msgstr "검색"

# 도입부로 해석하기는 이상함
#: templates/base.html:237 templates/base.html.py:248 templates/base.html:259
#: templates/base.html.py:270 templates/base.html:281
#: templates/base.html.py:292 templates/base.html:303
#: templates/base.html.py:314 templates/base.html:325
#: templates/base.html.py:337
msgid "Intro"
msgstr "소개"

#: templates/base.html:240 templates/base.html.py:251 templates/base.html:262
#: templates/base.html.py:273 templates/base.html:284
#: templates/base.html.py:295 templates/base.html:306
#: templates/base.html.py:317 templates/base.html:340
msgid "Demos"
msgstr "데모"

#: templates/base.html:241 templates/base.html.py:252 templates/base.html:263
#: templates/base.html.py:274 templates/base.html:285
#: templates/base.html.py:296 templates/base.html:307
#: templates/base.html.py:318 templates/base.html:341
msgid "In the Wild"
msgstr "적용 사례"

#: templates/base.html:327
msgid "Themes"
msgstr "테마들"

#: templates/base.html:328
msgid "Technologies"
msgstr "기술들"

#: templates/base.html:329
msgid "Techniques"
msgstr "기법들"

#: templates/base.html:331
msgid "Further Reading"
msgstr "참고할만한 읽을거리"

#: templates/base.html:357
msgid "HTML5 Logo"
msgstr "HTML5 로고"

#: templates/base.html:361
msgid "Terms"
msgstr "계약"

#: templates/base.html:362
msgid "Privacy"
msgstr "개인정보"

#: templates/base.html:363
msgid "Report bug or request a feature"
msgstr "버그를 리포팅하거나 기능을 요청하세요."

#: templates/base.html:364
msgid "Follow us on Twitter"
msgstr "트위터에서 우리를 팔로우하세요."

#: templates/base.html:365
msgid "About Authors"
msgstr "저자에 관하여"

#: templates/base.html:367
msgid "Made by Google"
msgstr "구글에 의해 생성되었습니다."

#: templates/base.html:368
msgid ""
"This site contains information on APIs that are not part of the W3C HTML5 "
"specification."
msgstr "이 사이트는 W3C HTML5 규격 외의 API에 대한 정보를 포함하고 있습니다."

#: templates/base.html:413
msgid "A new version of this site is available. Load it?"
msgstr "이 사이트의 새로운 버전이 존재합니다. 로딩하시겠습니까?"

#: templates/tutorial.html:31
msgid "Published"
msgstr "발행"

#: templates/tutorial.html:32
msgid "Updated"
msgstr "업데이트"

#: templates/tutorial.html:40
msgid "HTML5 Powered"
msgstr "HTML5 기반의"

#: templates/tutorial.html:47
msgid "Supported browsers:"
msgstr "지원 브라우저:"

#: templates/tutorial.html:53 templates/tutorial.html.py:63
#: templates/tutorial.html:73 templates/tutorial.html.py:83
#: templates/tutorial.html:93
msgid "supported"
msgstr "지원됨"

#: templates/tutorial.html:55 templates/tutorial.html.py:65
#: templates/tutorial.html:75 templates/tutorial.html.py:85
#: templates/tutorial.html:95
msgid "unsupported"
msgstr "지원되지 않음"

#: templates/tutorial.html:60
msgid "Internet Explorer"
msgstr "인터넷 익스플로러"

#: templates/tutorial.html:104
msgid "Your browser may not support all of the functionality in this article."
msgstr ""
"사용 중인 브라우저는 이 글에서 설명하는 모든 기능을 지원하지 않을 수 있습니"
"다."

#: templates/tutorial.html:109
msgid ""
"Your browser appears to support all of the functionality in this article."
msgstr "사용 중인 브라우저는 이 글에서 설명하는 모든 기능을 지원하고 있습니다."

#: templates/tutorial.html:116
msgid "Leave a comment"
msgstr "댓글 남기기"

#: templates/tutorial.html:139
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: templates/tutorial.html:143
msgid "Localizations"
msgstr "지역화"

#: templates/tutorial.html:144
msgid "This article is additionally available in the following languages:"
msgstr "이 글은 다음 언어로도 볼 수 있습니다. :"

#: templates/warning.html:2
msgid ""
"\n"
"<strong>Caution:</strong> This article discusses APIs that are not yet fully "
"standardized\n"
"and still in flux. Be cautious when using experimental APIs in your own "
"projects.\n"
msgstr ""
"\n"
"<strong>경고:</strong> 이 글은 아직 완전하게 표준화되지 않고 여전히 유동적인 "
"API에 대해 논의하고 있습니다.\n"
"이 실험적인 API를 프로젝트에 사용할 때 주의하시기 바랍니다.\n"
